{"id":113,"date":"2024-01-20T20:00:00","date_gmt":"2024-01-20T19:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=113"},"modified":"2024-02-05T19:00:43","modified_gmt":"2024-02-05T18:00:43","slug":"27-de-marzo-la-paz-avistamiento-ballenas-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/27-de-marzo-la-paz-avistamiento-ballenas-2\/","title":{"rendered":"28 de marzo &#8211; La Paz &#8211; Isla del Esp\u00edrutu Santo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"113\" class=\"elementor elementor-113\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">28 de marzo (4)  -  La Paz - Isla del Esp\u00edritu Santo<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li><strong>La Paz &#8211; Isla Esp\u00edritu Santo<\/strong><br \/>Desayuno y traslado hasta la zona de embarque para salir en las lanchas que nos acercar\u00e1n hasta la zona de la reserva protegida donde podremos avistar leones marinos entre otras especies, practicar snorkel con el equipo que nos facilitar\u00e1n y visitaremos tambi\u00e9n la Playa de ensenada Grande. <br \/>Almuerzo durante la actividad. <br \/>Regreso a La Paz por la tarde.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c05de1 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"4c05de1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb0a9a3 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"fb0a9a3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82c80a3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"82c80a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"page-title\">Isla Espiritu Santo<\/h4><div class=\"entry-content\"><p>La\u00a0<strong>Isla Esp\u00edritu Santo<\/strong>\u00a0es una de las maravillas naturales de\u00a0<strong>Baja California Su<\/strong><b>r<\/b>\u00a0Junto a la vecina\u00a0<strong>Isla Partida<\/strong>\u00a0est\u00e1 formada a partir de una cadena de islas rocosas se extiende hacia el sur a lo largo del borde occidental del largo y angosto Golfo de California, que separa a Baja California del territorio continental de M\u00e9xico.<\/p><p>Cuando el conquistador Hern\u00e1n Cort\u00e9s lleg\u00f3 a las costas de la actual poblaci\u00f3n de La Paz y la divis\u00f3, la bautiz\u00f3 como \u201cIsla de las Perlas\u201d.\u00a0 Habitada por los indios peric\u00faes hasta el primer tercio del siglo XVIII, se ha convertido en un lugar imprescindible en el viaje de vacaciones a Baja California Sur.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ce0799 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"7ce0799\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7dbf12b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7dbf12b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"698\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc1-1024x698.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-120\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc1-1024x698.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc1-300x205.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc1-768x524.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc1.jpg 1128w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6d4694 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"a6d4694\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fb6d6c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5fb6d6c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"511\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc2-768x511.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-119\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc2-768x511.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc2-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc2-1024x681.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc2.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a40260a e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"a40260a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-545b993 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"545b993\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Destino ecotur\u00edstico<\/h4><p>Ambas islas est\u00e1n ubicadas en las aguas al noreste de la ciudad de La Paz, en el sur Baja y como espacios naturales sensibles est\u00e1n protegidas como <strong>Reserva de la Biosfera por la Unesco\u00a0<\/strong>como\u00a0<strong>Cabo Pulmo.\u00a0<\/strong>Desde 2005 es Patrimonio Natural Mundial de la Humanidad de la UNESCO y Parque nacional desde 2007.<\/p><p>En su d\u00eda, antes de que el nivel del mar aumentase, estuvo conectada a la Isla Partida por un estrecho istmo. La orograf\u00eda de las dos islas es diferente a las otras islas del Golfo. La Isla Esp\u00edritu Santo est\u00e1 formada por capas alternas de lava y ceniza volc\u00e1nica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9fb45b6 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"9fb45b6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81e9f50 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"81e9f50\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Playas<\/h4><p>Las playas v\u00edrgenes est\u00e1n compuestas por arena fina coralina, rodeando gran parte de la costa de la isla que tiene un \u00e1rea de tierra de 80.763 km\u00b2\u00a0Por su condici\u00f3n de reserva de la biosfera la Isla del Esp\u00edritu santo est\u00e1 deshabitada, siendo un destino ecotur\u00edstico en el que no se puede intervenir salvo con la visita de un d\u00eda a sus playas y aguas.<\/p><p>Algunas de las mejores playas de arenas blancas para acampar son playa Meste\u00f1o, playa Ballena, playa Candelero y playa Partida. Para conocerlas y desplazarnos por la isla es necesario un barco, ya que la orograf\u00eda es escarpada y con una superficie muy \u00e1rida.<\/p><p>En ellas es posible disfrutar de una arena sedosa y unas aguas de colores m\u00e1gicos, optando por relajarse o por bucear en sus aguas para disfrutar de los graciosos y juguetones\u00a0<strong>lobos marinos<\/strong>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d3d827d e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"d3d827d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60f5a0c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"60f5a0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc3-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-118\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc3-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc3-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc3-768x512.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/28marzo-desc3.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b14d42a e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b14d42a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11ee24b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"11ee24b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Qu\u00e9 hacer<\/h4><p>Los para\u00edsos hay que disfrutarlos, por lo que si hacemos una excursi\u00f3n en barco a Esp\u00edritu Santo podemos embriagarnos de sol en alguna de sus playas disfrutando de su exquisita belleza. Las costas de la isla son el h\u00e1bitat de diferentes especies de aves,\u00a0<strong>leones marinos<\/strong>, tortugas y\u00a0<strong>tiburones ballenas<\/strong>, por lo que hay que ponerse la m\u00e1scara para hacer snorkel y vivir la experiencia buceando en el maravilloso acuario de sus fondos marinos. De hecho es posible nadar entre los lobos marinos y ver de cerca los tiburones ballenas, que se alimentan de plancton.<\/p><p>Ya en la playa podemos alquilar kayak y stand up paddle board (SUP) o caminar por los senderos de la isla Esp\u00edritu Santo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161891c e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"161891c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca36cbc elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"ca36cbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=La%20Paz%2C%20Isla%20del%20Esp%C3%ADritu%20Santo&#038;t=m&#038;z=10&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"La Paz, Isla del Esp\u00edritu Santo\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"La Paz, Isla del Esp\u00edritu Santo\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d504b9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"9d504b9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff6d3c4 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ff6d3c4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c9db5d elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c9db5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Alojamiento previsto: &#8211; La Paz:\u00a0 <a href=\"https:\/\/hotelcatedrallapaz.mx\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hotel Catedral La Paz<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>28 de marzo (4) &#8211; La Paz &#8211; Isla del Esp\u00edritu Santo La Paz &#8211; Isla Esp\u00edritu SantoDesayuno y traslado hasta la zona de embarque para salir en las lanchas que nos acercar\u00e1n hasta la zona de la reserva protegida donde podremos avistar leones marinos entre otras especies, practicar snorkel con el equipo que nos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":651,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113\/revisions\/651"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}