{"id":124,"date":"2024-01-20T19:00:00","date_gmt":"2024-01-20T18:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=124"},"modified":"2024-02-05T19:20:11","modified_gmt":"2024-02-05T18:20:11","slug":"28-de-marzo-la-paz-isla-del-espirutu-santo","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/28-de-marzo-la-paz-isla-del-espirutu-santo\/","title":{"rendered":"29 de marzo &#8211; La Paz &#8211; Todos los Santos"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"124\" class=\"elementor elementor-124\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 07-02-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">29 de marzo (5)  -  La Paz - Todos los Santos<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 07-02-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>La Paz &#8211; Todos los Santos <br \/>Despu\u00e9s del desayuno saldremos hacia el sur; a una hora aprox de camino al sur de La Paz llegaremos a la poblaci\u00f3n de todos los Santos, en la costa occidental de la pen\u00ednsula.<br \/>Aqu\u00ed visitaremos la Misi\u00f3n de Santa Rosa de las Palmas, el Mirador, el Museo Regional, el Teatro y&#8230; el &#8216;Hotel California&#8217; que se ha granjeado una controvertida fama a ra\u00edz de la canci\u00f3n hom\u00f3nima de los &#8216;Eagles&#8217;. Almuerzo en todos los santos y regreso a La Paz para el alojamiento<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ffe9383 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"ffe9383\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6000f2 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"a6000f2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f7e4da elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7f7e4da\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Misi\u00f3n de Santa Rosa de las Palmas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf21331 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bf21331\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La antigua misi\u00f3n de Santa Rosa de las Palmas\u00a0<b>es actualmente el pueblo de Todos Santos, Baja California Sur, localizado en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico a 80 kil\u00f3metros al oeste de la ciudad de La Paz y 75 kil\u00f3metros al norte de Cabo San Lucas<\/b>. Durante miles de a\u00f1os, fue territorio de los indios guaycura.<\/p><p>Durante 1723 Todos Santos fue un pueblo de\u00a0<i>visita<\/i>. Dependiente de la misi\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora del Pilar. En 1725 el padre Lorenzo Carranco estableci\u00f3 su residencia en el actual pueblo m\u00e1gico, permaneciendo all\u00ed un a\u00f1o.<\/p><p>Para 1733, gracias a la donaci\u00f3n del marqu\u00e9s de Villapuente para la fundaci\u00f3n de una misi\u00f3n en honor a su cu\u00f1ada Do\u00f1a Rosa de la pe\u00f1a, la visita fue elevada al estado de misi\u00f3n bajo el padre Segismundo Taraval.<\/p><p>La rebeli\u00f3n general de octubre de 1734 forz\u00f3 al padre Taraval a abandonar la misi\u00f3n para refugiarse en la Isla Esp\u00edritu Santo. Durante 1748-1749 la misi\u00f3n de nuestra se\u00f1ora del Pilar tuvo que ser abandonada, el padre y todos sus indios fueron trasladados a la Misi\u00f3n de Todos Santos y desde entonces empez\u00f3 a ser llamada\u00a0<b>Misi\u00f3n de<\/b>\u00a0<b>Nuestra Se\u00f1ora del pilar<\/b>.<\/p><p>La misi\u00f3n fue abandonada en 1840 debido a la falta de poblaci\u00f3n; del templo original de la misi\u00f3n, algunos pobladores refieren que algunos restos de cimientos de piedra existen en el acceso al poblado de Todos Santos.<\/p><p>A mediados del siglo pasado, los misioneros dominicos construyeron el templo antiguo, que se encuentra enfrente de la plaza p\u00fablica;\u00a0<i>adosado<\/i>\u00a0a este, en 1967 se construy\u00f3 un nuevo templo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd5e709 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"fd5e709\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd5e0f5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cd5e0f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 07-02-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"300\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-220x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-151\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-220x300.png 220w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa.png 439w\" sizes=\"(max-width: 220px) 100vw, 220px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-458856e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"458856e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f43ab6f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f43ab6f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"512\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-768x512.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-152\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-768x512.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa-1024x682.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mision-Santa-Rosa.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24c308c e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"24c308c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14f8c57 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"14f8c57\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d483d1c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d483d1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Mirador, Museo Regional y Teatro <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6445ae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b6445ae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>El mirador Juan Di\u00e9guez Olaverri es un destino tur\u00edstico que est\u00e1 ubicado en el departamento de Huehuetenango, se encuentra a los 12 kil\u00f3metros del ascenso hacia\u00a0<b>Todos Santos Cuchumat\u00e1n<\/b>\u00a0y a 3,300 metros sobre el nivel del mar se encuentra el mirador Juan Di\u00e9guez Olaverri, llamado as\u00ed en memoria del\u00a0<b>poeta guatemalteco<\/b>\u00a0que escribi\u00f3 el poema \u201cA los cuchumatanes\u201d.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<img decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-167\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mirador-300x132.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"220\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mirador-300x132.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mirador-768x338.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Mirador.jpg 942w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p><p>El Museo de Historia Regional de Todos Santos forma parte del Centro Cultural Profr. N\u00e9stor Ag\u00fandez Mart\u00ednez, anteriormente conocido como Centro Cultural Siglo XXI. Se trata de un inmueble construido a finales de los a\u00f1os veinte del siglo pasado. Originalmente alberg\u00f3 a la Escuela Normal para Maestros Rurales. Divide su \u00e1rea en cinco peque\u00f1os museos regionales: el de la fotograf\u00eda antigua del pueblo y el de la fotograf\u00eda contempor\u00e1nea; la pinacoteca, con obras donadas por artistas regionales, nacionales y extranjeros; el museo de historia regional y una quinta sala que contiene una r\u00e9plica de una casa de rancho con sus paredes de palo trabado. Adem\u00e1s, presenta un peque\u00f1o jard\u00edn etnobot\u00e1nico, una biblioteca y un peque\u00f1o auditorio art\u00edstico-cultural.<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-166 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Museo.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Museo.jpg 550w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Museo-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/p><p>Teatro Manuel M\u00e1rquez de Le\u00f3n, el cual fue edificado en 1943 por el General Constituyente Francisco M\u00fajica, gobernador del entonces territorio de B.C., cumpliendo as\u00ed una promesa hecha el a\u00f1o anterior, \u00a0conmovido por las dotes art\u00edsticas de los ni\u00f1os del pueblo quienes le ofrecieron un festival cultural en una de sus visitas oficiales y a quienes dijo: \u00a0\u00abLos invito a que contin\u00faen siendo entusiastas amantes del arte y de la cultura, tienen facultades extraordinarias que deber\u00e1n seguir desarrollando para bien de ustedes y de nosotros los adultos. Llevan interiormente cosas muy bellas pero no cuentan con un espacio apropiado donde puedan desarrollarlas y manifestarlas libremente, por ello les prometo construirles un teatro&#8230;\u00bb se inaugur\u00f3 el 5 de febrero de 1944.<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-165\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Teatro-300x232.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"309\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Teatro-300x232.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Teatro.jpg 580w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c80b2df e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"c80b2df\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-405509a e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"405509a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-302613c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"302613c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Eagles.  Hotel California<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8abd386 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8abd386\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div role=\"heading\" aria-level=\"4\"><div class=\"dnXCYb\" tabindex=\"0\" role=\"button\" aria-controls=\"_8kBXY8GGBPyoptQPjNS1-Aw_50\" aria-expanded=\"true\" data-hveid=\"CGQQAQ\"><div class=\"L3Ezfd\" data-ved=\"2ahUKEwjBx_aVovr6AhV8lIkEHQxqDc8Quk56BAhkEAI\">La leyenda del Hotel California se remonta mucho tiempo antes de que la\u00a0canci\u00f3n\u00a0fuese escrita. \u00c9sta hace referencia al fantasma de una mujer que aparece algunas noches en el hotel e invita a los alojados a tomar copas en el bar. Pero fue hasta los a\u00f1os 60\u2019s, cuando Don Henley, quien fund\u00f3 a la banda\u00a0 \u201cThe Eagles\u201d, visit\u00f3 el\u00a0Pueblo M\u00e1gico\u00a0de\u00a0Todos Santo<a href=\"https:\/\/escapadas.mexicodesconocido.com.mx\/baja-california-sur\/todos-santos-baja-california-sur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">s<\/a>\u00a0y se hosped\u00f3 en este misterioso hotel que se hizo famoso. Se dice que aqu\u00ed conoci\u00f3 a una hermosa recepcionista. La mujer lo condujo a su habitaci\u00f3n, le ofreci\u00f3 vino de cortes\u00eda y entabl\u00f3 una grata conversaci\u00f3n con el m\u00fasico. Curiosamente, hoy en d\u00eda los integrantes de la banda aseguran jam\u00e1s haberse hospedado en el Hotel California.<\/div><div data-ved=\"2ahUKEwjBx_aVovr6AhV8lIkEHQxqDc8Quk56BAhkEAI\">\u00a0<\/div><\/div><\/div><div data-ved=\"2ahUKEwjBx_aVovr6AhV8lIkEHQxqDc8Quk56BAhkEAI\">Hoy en d\u00eda, hablar del Hotel California es referirse a uno de los grandes cl\u00e1sicos de la m\u00fasica de rock. De hecho, esta canci\u00f3n es la que proyect\u00f3 a la fama internacional no s\u00f3lo al hotel sino al grupo \u201cThe Eagles\u201d.<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a90265 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"6a90265\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb2ff9c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bb2ff9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"772\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Hotel-Cali-1024x772.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-150\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Hotel-Cali-1024x772.png 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Hotel-Cali-300x226.png 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Hotel-Cali-768x579.png 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/29marzo-Hotel-Cali.png 1064w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f85cf6b e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"f85cf6b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52cb2b5 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"52cb2b5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=mFlJeCQfB3U&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 07-02-2024 *\/\n.elementor-widget-video .elementor-widget-container{overflow:hidden;transform:translateZ(0)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper{aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{height:100%;width:100%;display:flex;border:none;background-color:#000}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-wrapper{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .elementor-open-inline .elementor-custom-embed-image-overlay{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0;background-size:cover;background-position:50%}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{cursor:pointer;text-align:center}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay:hover .elementor-custom-embed-play i{opacity:1}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{display:block;width:100%;aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio);-o-object-fit:cover;object-fit:cover;-o-object-position:center center;object-position:center center}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .e-hosted-video .elementor-video{-o-object-fit:cover;object-fit:cover}.e-con-inner>.elementor-widget-video,.e-con>.elementor-widget-video{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbf1d85 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"fbf1d85\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-302a4c5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"302a4c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>[Verse 1]<br \/>On a dark desert highway<br \/>Cool wind in my hair<br \/>Warm smell of colitas<br \/>Rising up through the air<br \/>Up ahead in the distance<br \/>I saw a shimmering light<br \/>My head grew heavy and my sight grew dim<br \/>I had to stop for the night<\/p><p>[Verse 2]<br \/>There she stood in the doorway<br \/>I heard the mission bell<br \/>And I was thinkin&#8217; to myself<br \/>\u00abThis could be Heaven or this could be Hell\u00bb<br \/>Then she lit up a candle<br \/>And she showed me the way<br \/>There were voices down the corridor<br \/>I thought I heard them say<\/p><p>[Chorus]<br \/>\u00abWelcome to the Hotel California<br \/>Such a lovely place (Such a lovely place)<br \/>Such a lovely face<br \/>Plenty of room at the Hotel California<br \/>Any time of year (Any time of year)<br \/>You can find it here\u00bb<\/p><p>[Verse 3]<br \/>Her mind is Tiffany-twisted<br \/>She got the Mercedes Benz, uh<br \/>She got a lot of pretty, pretty boys<br \/>That she calls friends<br \/>How they dance in the courtyard<br \/>Sweet summer sweat<br \/>Some dance to remember<br \/>Some dance to forget<\/p><p>[Verse 4]<br \/>So I called up the Captain<br \/>\u00abPlease bring me my wine\u00bb<br \/>He said, \u00abWe haven&#8217;t had that spirit here<br \/>Since 1969&#8243;<br \/>And still those voices are callin&#8217;<br \/>From far away<br \/>Wake you up in the middle of the night<br \/>Just to hear them say<\/p><p>[Chorus]<br \/>\u00abWelcome to the Hotel California<br \/>Such a lovely place (Such a lovely place)<br \/>Such a lovely face<br \/>They livin&#8217; it up at the Hotel California<br \/>What a nice surprise (What a nice surprise)<br \/>Bring your alibis\u00bb<\/p><p>[Verse 5]<br \/>Mirrors on the ceiling<br \/>The pink champagne on ice, and she said<br \/>\u00abWe are all just prisoners here<br \/>Of our own device\u00bb<br \/>And in the master&#8217;s chambers<br \/>They gathered for the feast<br \/>They stab it with their steely knives<br \/>But they just can&#8217;t kill the beast<\/p><p>[Verse 6]<br \/>Last thing I remember, I was<br \/>Running for the door<br \/>I had to find the passage back<br \/>To the place I was before<br \/>\u00abRelax,\u00bb said the night man<br \/>\u00abWe are programmed to receive<br \/>You can check out any time you like<br \/>But you can never leave\u00bb<\/p><p>[Guitar Solo]<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161891c e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"161891c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca36cbc elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"ca36cbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 07-02-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=La%20Paz%2C%20Todos%20Santos&#038;t=m&#038;z=9&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"La Paz, Todos Santos\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"La Paz, Todos Santos\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d504b9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"9d504b9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff6d3c4 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ff6d3c4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c9db5d elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c9db5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Alojamiento previsto: &#8211; La Paz:\u00a0 <a href=\"https:\/\/hotelcatedrallapaz.mx\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hotel Catedral La Paz<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>29 de marzo (5) &#8211; La Paz &#8211; Todos los Santos La Paz &#8211; Todos los Santos Despu\u00e9s del desayuno saldremos hacia el sur; a una hora aprox de camino al sur de La Paz llegaremos a la poblaci\u00f3n de todos los Santos, en la costa occidental de la pen\u00ednsula.Aqu\u00ed visitaremos la Misi\u00f3n de Santa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":148,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124"}],"version-history":[{"count":50,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":667,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124\/revisions\/667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/148"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}