{"id":176,"date":"2024-01-20T18:00:00","date_gmt":"2024-01-20T17:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=176"},"modified":"2024-02-27T19:37:49","modified_gmt":"2024-02-27T18:37:49","slug":"30-de-marzo-la-paz","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/30-de-marzo-la-paz\/","title":{"rendered":"30 de marzo &#8211; La Paz. D\u00eda libre. Ferry nocturno a Topolobampo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"176\" class=\"elementor elementor-176\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">30 de marzo (6)  -  La Paz. D\u00eda libre. Ferry nocturno<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>La Paz. D\u00eda libre. Traslado desde el hotel en la Paz hasta Puerto Pichilingue (30 min aprox) para embarcar en el ferry para cruzar el golfo de California hasta el puerto de Topolobampo (traves\u00eda de unas 8 horas). Noche en las cabinas del ferry.\u00a0<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ab637 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"96ab637\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff7a16e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ff7a16e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-86e6093 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"86e6093\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n    <table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22.7em; line-height: 1.4em; text-align:left; padding:.23em;\">\r\n        <tbody>\r\n            <tr>\r\n                <th colspan=\"3\" class=\"cabecera mapa fn org\"\r\n                    style=\"text-align:center;background-color:transparent;color:inherit;padding:0;\">La Paz<br><span\r\n                        style=\"font-size:smaller\"><i>La Paz \/ Santa Cruz \/ Airap\u00ed<\/i><\/span><\/th>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <td colspan=\"3\" style=\"text-align:center;font-size:100%; font-weight:bold; background-color:#cddeff;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Localidad_de_M%C3%A9xico\" title=\"Localidad de M\u00e9xico\">Localidad<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <td colspan=\"3\" class=\"imagen\" style=\"text-align:center;\">\r\n                    <table style=\"border:1px solid white\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\" align=\"right\">\r\n                        <tbody>\r\n                            <tr>\r\n                                <td style=\"padding:2px 0px 0px 2px\">\r\n                                    <table style=\"border:0px\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\">\r\n                                        <tbody>\r\n                                            <tr class=\"mw-empty-elt\">\r\n\r\n                                            <\/tr>\r\n                                        <\/tbody>\r\n                                    <\/table>\r\n                                    <table style=\"border:0px\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\">\r\n                                        <tbody>\r\n                                            <tr>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:Cathedral_of_La_Paz,_Baja_California_.jpg\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img fetchpriority=\"high\"\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9f\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg\/275px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"275\" height=\"366\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9f\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg\/413px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9f\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg\/550px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_.jpg 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"758\"\r\n                                                                data-file-height=\"1008\"><\/a><\/span><\/td>\r\n                                            <\/tr>\r\n                                        <\/tbody>\r\n                                    <\/table>\r\n                                    <table style=\"border:0px\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\">\r\n                                        <tbody>\r\n                                            <tr>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/f7\/Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg\/137px-Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"137\" height=\"103\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/f7\/Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg\/206px-Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/f7\/Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg\/274px-Parque_Acu%C3%A1tico_El_Coromuel.jpg 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"2048\"\r\n                                                                data-file-height=\"1536\"><\/a><\/span><\/td>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/99\/Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG\/136px-Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"136\" height=\"102\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/99\/Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG\/204px-Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/99\/Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG\/272px-Catedral_de_nuestra_se%C3%B1ora_de_La_Paz.JPG 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"3968\"\r\n                                                                data-file-height=\"2976\"><\/a><\/span><\/td>\r\n                                            <\/tr>\r\n                                        <\/tbody>\r\n                                    <\/table>\r\n                                    <table style=\"border:0px\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\">\r\n                                        <tbody>\r\n                                            <tr>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:Balandra.jpeg\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img loading=\"lazy\"\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/1f\/Balandra.jpeg\/137px-Balandra.jpeg\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"137\" height=\"103\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/1f\/Balandra.jpeg\/206px-Balandra.jpeg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/1f\/Balandra.jpeg\/274px-Balandra.jpeg 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"2582\"\r\n                                                                data-file-height=\"1937\"><\/a><\/span><\/td>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:Cathedral_of_La_Paz,_Baja_California_02.jpg\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img loading=\"lazy\"\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg\/136px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"136\" height=\"101\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg\/204px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg\/272px-Cathedral_of_La_Paz%2C_Baja_California_02.jpg 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"1008\"\r\n                                                                data-file-height=\"752\"><\/a><\/span><\/td>\r\n                                            <\/tr>\r\n                                        <\/tbody>\r\n                                    <\/table>\r\n                                    <table style=\"border:0px\" bgcolor=\"white\" cellspacing=\"0\">\r\n                                        <tbody>\r\n                                            <tr>\r\n                                                <td style=\"padding:0px 2px 2px 0px\"><span typeof=\"mw:File\"><a\r\n                                                            href=\"\/wiki\/Archivo:La_Paz_coastline.jpg\"\r\n                                                            class=\"mw-file-description\"><img loading=\"lazy\"\r\n                                                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/06\/La_Paz_coastline.jpg\/275px-La_Paz_coastline.jpg\"\r\n                                                                decoding=\"async\" width=\"275\" height=\"179\"\r\n                                                                class=\"mw-file-element\"\r\n                                                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/06\/La_Paz_coastline.jpg\/413px-La_Paz_coastline.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/0\/06\/La_Paz_coastline.jpg 2x\"\r\n                                                                data-file-width=\"550\" data-file-height=\"358\"><\/a><\/span>\r\n                                                <\/td>\r\n                                            <\/tr>\r\n                                        <\/tbody>\r\n                                    <\/table>\r\n                                <\/td>\r\n                            <\/tr>\r\n                        <\/tbody>\r\n                    <\/table><br><span style=\"font-size:smaller\">Catedral, Parque Acu\u00e1tico El Coromuel, Catedral de\r\n                        nuestra se\u00f1ora de La Paz, Piedra de los enamorados, Interior de la catedral y costa.<\/span><br>\r\n                    <div style=\"display:inline;font-size:smaller; font-weight:normal;\"><\/div>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n\r\n        <\/tbody>\r\n    <\/table>\r\n\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4825a9 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"e4825a9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9a6260 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"d9a6260\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n    <table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22.7em; line-height: 1.4em; text-align:left; padding:.23em;\">\r\n        <tbody>\r\n            <tr>\r\n                <th colspan=\"3\" class=\"cabecera mapa fn org\"\r\n                    style=\"text-align:center;background-color:transparent;color:inherit;padding:0;\">La Paz<br><span\r\n                        style=\"font-size:smaller\"><i>La Paz \/ Santa Cruz \/ Airap\u00ed<\/i><\/span><\/th>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <td colspan=\"3\" style=\"text-align:center;font-size:100%; font-weight:bold; background-color:#cddeff;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Localidad_de_M%C3%A9xico\" title=\"Localidad de M\u00e9xico\">Localidad<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a\r\n                        href=\"\/wiki\/Coordenadas_geogr%C3%A1ficas\" title=\"Coordenadas geogr\u00e1ficas\">Coordenadas<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><span style=\"white-space: nowrap;\"><img decoding=\"async\"\r\n                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9a\/Erioll_world.svg\/15px-Erioll_world.svg.png\"\r\n                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9a\/Erioll_world.svg\/15px-Erioll_world.svg.png 1x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/5\/55\/WMA_button2b.png\/34px-WMA_button2b.png 2x\"\r\n                                class=\"wmamapbutton noprint\" title=\"Mostrar el lugar en un mapa interactivo\" alt=\"\"\r\n                                style=\"padding: 0px 3px 0px 0px; cursor: pointer;\"><a class=\"external text\"\r\n                                href=\"http:\/\/tools.wmflabs.org\/geohack\/geohack.php?language=es&amp;pagename=La_Paz_(Baja_California_Sur)&amp;params=24.148611111111_N_-110.30666666667_E_type:city\"\r\n                                style=\"white-space: normal;\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\"\r\n                                        title=\"Mapas, fotos y otros datos de 24\u00b008\u203255\u2033N 110\u00b018\u203224\u2033O\"><span\r\n                                            class=\"latitude\">24\u00b008\u203255\u2033N <\/span><span\r\n                                            class=\"longitude\">110\u00b018\u203224\u2033O<\/span><\/span><\/span><span\r\n                                    class=\"geo-multi-punct\">\ufeff \/ \ufeff<\/span><span class=\"geo-nondefault\"><span\r\n                                        class=\"geo-dec\"\r\n                                        title=\"Mapas, fotos y otros datos de 24.148611111111 -110.30666666667\"><span\r\n                                            class=\"geo\"><span class=\"latitude\">24.148611111111, <\/span><span\r\n                                                class=\"longitude\">-110.30666666667<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/span>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a href=\"\/wiki\/Entidad_subnacional\"\r\n                        class=\"mw-redirect\" title=\"Entidad subnacional\">Entidad<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Localidad_de_M%C3%A9xico\" title=\"Localidad de M\u00e9xico\">Localidad<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Anexo:Pa%C3%ADses\" title=\"Anexo:Pa\u00edses\">Pa\u00eds<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <span style=\"display:none;\">M\u00e9xico<\/span><span class=\"mw-image-border\" typeof=\"mw:File\"><span><img loading=\"lazy\"\r\n                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/fc\/Flag_of_Mexico.svg\/20px-Flag_of_Mexico.svg.png\"\r\n                                decoding=\"async\" width=\"20\" height=\"11\" class=\"mw-file-element\"\r\n                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/fc\/Flag_of_Mexico.svg\/30px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/fc\/Flag_of_Mexico.svg\/40px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\"\r\n                                data-file-width=\"980\" data-file-height=\"560\"><\/span><\/span> <a href=\"\/wiki\/M%C3%A9xico\"\r\n                        title=\"M\u00e9xico\">M\u00e9xico<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Organizaci%C3%B3n_territorial_de_M%C3%A9xico\"\r\n                        title=\"Organizaci\u00f3n territorial de M\u00e9xico\">Estado<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <span class=\"mw-image-border\" typeof=\"mw:File\"><a\r\n                            href=\"\/wiki\/Archivo:Flag_of_Baja_California_Sur.svg\" class=\"mw-file-description\"><img loading=\"lazy\"\r\n                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9c\/Flag_of_Baja_California_Sur.svg\/20px-Flag_of_Baja_California_Sur.svg.png\"\r\n                                decoding=\"async\" width=\"20\" height=\"11\" class=\"mw-file-element\"\r\n                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9c\/Flag_of_Baja_California_Sur.svg\/30px-Flag_of_Baja_California_Sur.svg.png 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/9c\/Flag_of_Baja_California_Sur.svg\/40px-Flag_of_Baja_California_Sur.svg.png 2x\"\r\n                                data-file-width=\"512\" data-file-height=\"293\"><\/a><\/span> <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Baja_California_Sur\" title=\"Baja California Sur\">Baja California Sur<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Anexo:Municipios_de_Baja_California_Sur\"\r\n                        title=\"Anexo:Municipios de Baja California Sur\">Municipio<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Municipio_de_La_Paz_(Baja_California_Sur)\"\r\n                        title=\"Municipio de La Paz (Baja California Sur)\">La Paz<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\">Presidenta municipal<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <span typeof=\"mw:File\"><a href=\"\/wiki\/Archivo:Morena_logo_(alt).svg\"\r\n                            class=\"mw-file-description\"><img loading=\"lazy\"\r\n                                src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e1\/Morena_logo_%28alt%29.svg\/20px-Morena_logo_%28alt%29.svg.png\"\r\n                                decoding=\"async\" width=\"20\" height=\"20\" class=\"mw-file-element\"\r\n                                srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e1\/Morena_logo_%28alt%29.svg\/30px-Morena_logo_%28alt%29.svg.png 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e1\/Morena_logo_%28alt%29.svg\/40px-Morena_logo_%28alt%29.svg.png 2x\"\r\n                                data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\"><\/a><\/span> <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Milena_Paola_Quiroga_Romero\" title=\"Milena Paola Quiroga Romero\">Milena Paola\r\n                        Quiroga Romero<\/a> (2021-2024)\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\">Eventos hist\u00f3ricos<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    &nbsp;<\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 Fundaci\u00f3n<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    3 de mayo de 1535&nbsp;<span style=\"font-size:90%\">(<a href=\"\/wiki\/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\"\r\n                            title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s<\/a>)<\/span><\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 Nombre<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <p>Airap\u00ed (?)\r\n                    <\/p>\r\n                    <p>Santa Cruz (1535)\r\n                    <\/p>\r\n                    La Paz\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a href=\"\/wiki\/Altitud\"\r\n                        title=\"Altitud\">Altitud<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    &nbsp;<\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 Media<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    31 y 47 <a href=\"\/wiki\/Msnm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Msnm\">m s. n. m.<\/a><\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a href=\"\/wiki\/Poblaci%C3%B3n\"\r\n                        title=\"Poblaci\u00f3n\">Poblaci\u00f3n<\/a>&nbsp;(2020)<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    &nbsp;<\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 Total<\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    250,141&nbsp;hab.<sup id=\"cite_ref-INEGI_1-0\" class=\"reference separada\"><a\r\n                            href=\"#cite_note-INEGI-1\"><span class=\"corchete-llamada\">[<\/span>1<span\r\n                                class=\"corchete-llamada\">]<\/span><\/a><\/sup>\u200b<\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a href=\"\/wiki\/Gentilicio\"\r\n                        title=\"Gentilicio\">Gentilicio<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    pace\u00f1o, -a<\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Moneda\" title=\"Moneda\">Moneda<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Peso_mexicano\" title=\"Peso mexicano\">Peso mexicano<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a\r\n                        href=\"\/wiki\/%C3%8Dndice_de_Desarrollo_Humano\" class=\"mw-redirect\"\r\n                        title=\"\u00cdndice de Desarrollo Humano\">IDH<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    0,832&nbsp;\u2013 <span style=\"color:#009900\"><b>Muy Alto<\/b><sup id=\"cite_ref-IDH_2-0\"\r\n                            class=\"reference separada\"><a href=\"#cite_note-IDH-2\"><span\r\n                                    class=\"corchete-llamada\">[<\/span>2<span\r\n                                    class=\"corchete-llamada\">]<\/span><\/a><\/sup>\u200b<\/span><\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding:2px 7px; width:30%;;\"><a href=\"\/wiki\/Huso_horario\"\r\n                        title=\"Huso horario\">Huso horario<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"padding:2px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/Tiempo_de_la_Monta%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiempo de la Monta\u00f1a\">Tiempo de\r\n                        la Monta\u00f1a<\/a> (<a href=\"\/wiki\/UTC_%E2%88%927\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC \u22127\">UTC \u22127<\/a>)\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n            <tr>\r\n                <th scope=\"row\" style=\"text-align:left;border:0;padding:1px 7px;font-weight:100;\">&nbsp;\u2022 en <a\r\n                        href=\"\/wiki\/Horario_de_verano\" title=\"Horario de verano\">verano<\/a><\/th>\r\n                <td colspan=\"2\" style=\"border:0;padding:1px 7px 1px 1px;\">\r\n                    <a href=\"\/wiki\/UTC_%E2%88%926\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC \u22126\">UTC \u22126<\/a>\r\n                <\/td>\r\n            <\/tr>\r\n        <\/tbody>\r\n    <\/table>\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ffe9383 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"ffe9383\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6000f2 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"a6000f2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f7e4da elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7f7e4da\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">La Paz<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf21331 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bf21331\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En la ciudad de La Paz, M\u00e9xico, algunos lugares de inter\u00e9s tur\u00edstico son el Malec\u00f3n, un hermoso paseo mar\u00edtimo con restaurantes y vistas al mar, la Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de La Paz, el Museo de Antropolog\u00eda e Historia, y el Jard\u00edn Velasco, un parque encantador para relajarse<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24c308c e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"24c308c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14f8c57 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"14f8c57\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d483d1c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d483d1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Paseo por la ciudad<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6445ae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b6445ae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-183 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-El-Malecon-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-El-Malecon-300x169.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-El-Malecon-1024x576.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-El-Malecon-768x432.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-El-Malecon.jpg 1260w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Un paseo por el Malec\u00f3n<\/span><\/p><p>El paseo favorito de turistas y locales es el Malec\u00f3n, en donde adem\u00e1s de una extraordinaria vista de la bah\u00eda y los espectaculares atardeceres, se pueden encontrar hoteles, caf\u00e9s, bares, restaurantes, tiendas y never\u00edas. El recorrido escult\u00f3rico embellece y complementa el paisaje.<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-188 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-Cultural-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-Cultural-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-Cultural-1024x681.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-Cultural-768x511.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-Cultural.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Centro Cultural La Paz<\/span><\/p><p>Localizado en 16 de Septiembre y Belisario Dominguez, en el coraz\u00f3n del centro hist\u00f3rico es un edificio de cien a\u00f1os de edad, \u00a0y sirve como un sitio de exposiciones hist\u00f3ricas y art\u00edsticas, permanentes y temporales, as\u00ed como espacios para m\u00fasica, presentaciones art\u00edsticas y teatrales.<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-189 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Centro-de-Artes.jpg\" alt=\"\" width=\"259\" height=\"194\" \/><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Centro de Artes y Culturas Populares<\/span><\/p><p>Se localiza en calle Madero entre 5 de Mayo e Independencia. En la Antigua Casa de Gobierno del Territorio se encuentra el Centro de Culturas Populares, donde se aprecian exposiciones de arte y tradici\u00f3n del Estado y el resto del pa\u00eds.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-190 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Catedral-Mision-de-Nuestra-Senora-del-Pilar-de-La-Paz-Airapi-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"251\" height=\"251\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Catedral-Mision-de-Nuestra-Senora-del-Pilar-de-La-Paz-Airapi-300x300.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Catedral-Mision-de-Nuestra-Senora-del-Pilar-de-La-Paz-Airapi-150x150.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30marzo-Catedral-Mision-de-Nuestra-Senora-del-Pilar-de-La-Paz-Airapi.jpg 591w\" sizes=\"(max-width: 251px) 100vw, 251px\" \/><\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Catedral &#8211; Misi\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora del Pilar de la Paz de Airap\u00ed<\/span><\/p><p>Se puede visitar en la calle Revoluci\u00f3n entre 5 de Mayo e Independencia. Esta importante misi\u00f3n fue fundada por los jesuitas Juan de Ugarte y Jaime Bravo. La fachada principal tiene un acabado en piedra de cantera rosa y estilo neocl\u00e1sico. Dominando la vista hay dos torres que flanquean la entrada.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Museo Regional de Antropolog\u00eda e Historia (INAH)<\/span><\/p><p>Al recorrer sus salas se podr\u00e1 conocer la historia del estado, as\u00ed como tambi\u00e9n apreciar regional. Se localiza en 5 de Mayo y Altamirano<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Museo de la Ballena y Ciencias del Mar<\/span><\/p><p>Instituci\u00f3n educativa, cultural, de apoyo a la investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n cientpifica de los cet\u00e1ceos; operada por voluntarios y estudiantes de nivel medio superior y universitarios en etapa de servicio social. Ofrece cursos, talleres y conferencias peri\u00f3dicamente. Se puede visitar el museo en la calle \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y 16 de Septiembre<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Serpentario<\/span><\/p><p>Cuenta con una gran colecci\u00f3n de reptiles y animales del desierto como tortugas, iguanas, serpientes, cocodrilos y ar\u00e1cnidos. Es un lugar ideal para llevar a los peque\u00f1os de la familia a que conozcan m\u00e1s sobre el mundo animal y aprendan sobre cuidados, precauciones y datos importantes. Se localiza en calle Brecha California.<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Nado con Tibur\u00f3n Ballena<\/span><\/p><p>Disfruta de una ma\u00f1ana junto al pez m\u00e1s grande del mundo mientras se nado a su lado para apreciar su gracia y gentileza. El Tibur\u00f3n Ballena gusta de disfrutar de las c\u00e1lidas aguas de la Bah\u00eda de La Paz en donde se alimenta con toda tranquilidad, brind\u00e1ndonos la oportunidad de observarlo de cerca en su h\u00e1bitat natural.<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Museo de Conchas<\/span><\/p><p>Ubicado dentro del complejo de Costabaja sobre el corredor tur\u00edstico de La Paz, esta galer\u00eda contiene conchas que se pueden encontrar en el Mar de Cort\u00e9s y una exposici\u00f3n de barcos de diferentes tipos.<\/p><p><span style=\"font-size: 1.5em; font-weight: bold;\">Mercado Org\u00e1nico<\/span><\/p><p>Dos d\u00edas a la semana los martes y s\u00e1bados de 9 a 12 del d\u00eda, se puede recorrer sobre la calle Madero un mercado con verduras y frutas org\u00e1nicas, as\u00ed como tambi\u00e9n productos hechos con ingredientes naturales y hasta disfrutar de un caf\u00e9 mientras se aprecian los diferentes puestos que se dan cita esa ma\u00f1ana.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6876710 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"6876710\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4c5c32 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e4c5c32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Puerto de Pichilingue<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5245f36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5245f36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-218 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo-300x300.webp\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo-300x300.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo-1024x1024.webp 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo-150x150.webp 150w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo-768x768.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Topolambo.webp 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El puerto se ubica dentro de la Bah\u00eda de La Paz en las costas del Golfo de California\/Mar de Cort\u00e9s, a 17 km de la ciudad de La Paz. Se integra por 2 \u00e1reas: la Zona de Transbordadores y la Zona Comercial.<\/p><p>Siendo un puerto de altura y cabotaje, abriga embarcaciones que transportan carga general, cemento a granel y gas L.P., distingui\u00e9ndose por la atenci\u00f3n a embarcaciones tipo Ferries en sus rutas regulares La Paz-Mazatl\u00e1n y La Paz-Topolobampo del estado de Sinaloa, constituy\u00e9ndose en el principal v\u00ednculo con el macizo continental para la transportaci\u00f3n de carga y pasaje. Se reciben megacruceros cuyo pasaje se traslada a sitios tur\u00edsticos del Puerto de La Paz.<\/p><p>\u00a0La marina situada en el puerto atiende el segmento de Turismo N\u00e1utico que comprende embarcaciones de recreo y yates tur\u00edsticos, principalmente.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f21d411 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"f21d411\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abc3b54 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"abc3b54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\"><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-family: var( --e-global-typography-primary-font-family ), Sans-serif; font-weight: var( --e-global-typography-primary-font-weight );\">Ferry nocturno <\/span>Pichilingue a Topolobampo <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c017acc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c017acc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><h3><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-221 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Ferry-300x201.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"201\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Ferry-300x201.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/1abril-Ferry.jpg 550w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/h3><p id=\"hero-summary\">El tiempo de viaje en transbordador de coches entre Pichilingue y Topolobampo es alrededor de 8h y cubre una distancia aproximada de 204 km. Operado por Baja Ferries, el servicio de transbordador de coches de Pichilingue a Topolobampo parte de La Paz y llega a Topolobampo. Por lo general 6 transbordador de coches funciona semanalmente, aunque los horarios de los fines de semana y los d\u00edas festivos pueden variar, por lo que hay que comprobarlo con antelaci\u00f3n.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161891c e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"161891c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7de1b6 elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"e7de1b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Los%20Monchis%2C%20Mexico&#038;t=m&#038;z=8&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Los Monchis, Mexico\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Los Monchis, Mexico\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d504b9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"9d504b9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c9db5d elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c9db5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Alojamiento previsto: &#8211; Ferry Nocturno\u00a0 &#8211; Pichilingue &#8211; Topolobampo<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>30 de marzo (6) &#8211; La Paz. D\u00eda libre. Ferry nocturno La Paz. D\u00eda libre. Traslado desde el hotel en la Paz hasta Puerto Pichilingue (30 min aprox) para embarcar en el ferry para cruzar el golfo de California hasta el puerto de Topolobampo (traves\u00eda de unas 8 horas). Noche en las cabinas del ferry.\u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":183,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":38,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":901,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions\/901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}