{"id":290,"date":"2024-01-20T14:00:00","date_gmt":"2024-01-20T13:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=290"},"modified":"2024-02-10T22:58:32","modified_gmt":"2024-02-10T21:58:32","slug":"3-de-abril-traslado-de-divisadero-a-creel","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/3-de-abril-traslado-de-divisadero-a-creel\/","title":{"rendered":"3 de abril &#8211; Traslado de Divisadero a Creel"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"290\" class=\"elementor elementor-290\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">3 de abril (10)  -  Traslado de Divisadero a Creel<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>Desayuno y ma\u00f1ana libre. Traslado por carretera hasta Creel (1 hr aprox.). Llegada y visita de la poblaci\u00f3n: lago de Arareco, valle de hongos y ranas en la Sierra de Tarahumara y llamado as\u00ed por las formas esculpidas en las rocas por el paso del tiempo, la cueva e iglesia de los Tarahumara.<\/li><\/ul><div>\u00a0<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-befc5c9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"befc5c9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-190cad5 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"190cad5\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c1e6d1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2c1e6d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Lago de Arareco<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2186b42 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2186b42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-300 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-300x168.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-300x168.png 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-1024x575.png 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-768x431.png 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-1536x863.png 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Lago-de-Arareco3-2048x1150.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El lago, originado por la represa de las aguas de dos r\u00edos, tiene una longitud de 3\u00a0km, forma de U y una superficie de 40\u00a0ha (hect\u00e1reas). Es un conocido destino tur\u00edstico debido a sus hermosos paisajes, al estar rodeado de grandes bosques de\u00a0con\u00edferas\u00a0y otros \u00e1rboles (encinos,\u00a0madro\u00f1os) y espectaculares formaciones rocosas. El lago es asimismo destino de turismo de aventura, con lugares para acampar, refugios e instalaciones tur\u00edsticas administradas por la comunidad ind\u00edgena\u00a0tarahumara.<\/p><p>El clima de la regi\u00f3n es t\u00edpico de la\u00a0sierra de Chihuahua, templado subh\u00famedo, con veranos relativamente cortos y templados con una temperatura media de 17\u00a0\u00b0C (grados Celsius) en julio, el mes m\u00e1s c\u00e1lido, y una temporada de lluvias de junio a septiembre. Las precipitaciones son en promedio de unos 750\u00a0mm (mil\u00edmetros) de lluvia al a\u00f1o, con inviernos fr\u00edos y muy rigurosos. La temperatura media del mes m\u00e1s fr\u00edo (enero) es de 1.2\u00a0\u00b0C, con frecuentes tormentas fuertes de nieve y descensos de temperatura hasta los \u221220\u00a0\u00b0C.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b748549 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"b748549\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b37852e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b37852e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-715d9ef elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"715d9ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Valles de hongos y ranas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbe632f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bbe632f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-302 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Valle-de-los-Hongos-Ranas-300x179.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"179\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Valle-de-los-Hongos-Ranas-300x179.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Valle-de-los-Hongos-Ranas.jpg 440w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>Estas bellezas naturales se encuentran en el coraz\u00f3n del Pueblo M\u00e1gico Creel en un municipio conocido como Bocoyona y tienen todo para hacer tu visita inolvidable.<\/p><p>Este valle recibe su nombre por una simple raz\u00f3n: la forma de sus rocas. M\u00e1s de 20 millones de a\u00f1os de historia le dan forma a estas monumentales estructuras. Lo m\u00e1s impresionante es que nadie m\u00e1s que la erosi\u00f3n es responsable de esta magnificencia natural.<\/p><p>Dentro de tu recorrido podr\u00e1s descubrir rocas inmensas en forma de ranas, hongos e incluso caballos que pondr\u00e1n su mejor cara para cada una de tus fotos. Por si fuera poco, estos grandes espacios de tierra se encuentran rodeados de hermosos bosques con variadas especies de pino y encino.<\/p><p>Los grandes cuidados por parte de residentes y visitantes proveen confianza a las diversas especies de aves y mam\u00edferos de salir a ofrecer un grandioso espect\u00e1culo visual.<\/p><p>El panorama es bell\u00edsimo sin importar la temporada pero debes saber que est\u00e1 secci\u00f3n de la Sierra Tarahumara es m\u00e1s vistosa y calurosa en el verano. Aunque, si te encanta el fr\u00edo, las temperaturas invernales que llegan a los 13\u00b0 C te ofrecer\u00e1n una c\u00e1lida bienvenida.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b1f097e e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"b1f097e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fec11b e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"0fec11b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-641cafb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"641cafb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Cueva de los Tarahumara<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-07eca6d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"07eca6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-303 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Cueva-de-los-Tarahumara-300x156.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"156\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Cueva-de-los-Tarahumara-300x156.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Cueva-de-los-Tarahumara-768x400.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Cueva-de-los-Tarahumara.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>Los tarahumaras, autonombrados rar\u00e1muris, se consideran n\u00f3madas, no por no poder encontrar lo que necesitan en alg\u00fan lugar, sino por su valiosa y \u00fanica creencia de libertad.<\/p><p>Este principio los lleva por diversos paisajes a lo largo del a\u00f1o, hasta que en el invierno, se refugian en algunas cuevas repartidas por las barrancas. Lo que para mucho parece imposible o innecesario, para ellos es natural; no conciben una vida sin la oportunidad de crecer en sincron\u00eda con la naturaleza.<\/p><p>A pesar de que en el invierno las temperaturas pueden bajar de los 0\u00b0 C, estos maravillosos seres humanos han encontrado la forma de mantener el calor y la felicidad en su hogar.<\/p><p>Pero, la rusticidad de los materiales como madera y hojas no es lo \u00fanico que hace diferentes estas construcciones, tambi\u00e9n su ubicaci\u00f3n. Los rar\u00e1muris son mundialmente conocidos por ser excelentes corredores y c\u00f3mo no serlo con semejantes distancias.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161891c e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"161891c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca36cbc elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"ca36cbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Divisadero%2C%20Mexico&#038;t=m&#038;z=10&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Divisadero, Mexico\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Divisadero, Mexico\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d8a3226 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"d8a3226\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68428c4 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"68428c4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d914aa3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d914aa3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto: -Creel: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/thelodgeatcreel.com\/\">The Lodge<\/a><\/h5>\nEs un bello hotel de 45 habitaciones dobles, una suite honey moon con jacuzzi y\u00a0 una habitaci\u00f3n para handicap.\n\nConstrucci\u00f3n t\u00edpica caba\u00f1a de troncos con chimenea, rodeados de manzanos y pinos, sobre la calle principal del Pueblo M\u00e1gico de Creel, ofrece al hu\u00e9sped una estancia en espacacios r\u00fasticos, con un ambiente campirano, con las comodidades de un hotel de calidad tur\u00edstica.\n\nContamos con nuestro Restaurante EL MESON DE GARC\u00cdA con especialidades regionales ofrecemos servicio a cuarto, banquetes para eventos tipo congresos y convenciones as\u00ed como tambi\u00e9n para bodas, comidas tipo campestres en nuestros puntos tur\u00edsticos como el lago de Arareko, Cascada de Basaseachi y Valles.\n\nLA TABERNA DEL ABUELO cuenta con karaoke, mesa de Billar y un ambiente muy acogedor y campirano listo para ofrecerles de una buena cerveza artesanal COPPER LODGE producida ah\u00ed mismo.\n\nPizzar\u00eda LA MARTINA donde hacemos en un horno de le\u00f1a nuestras exquisitas pizzas y salchichas artesanales.\n\nSomos un hotel con Gym &amp; Spa, con un men\u00fa de masajes de aromaterapia, relajaci\u00f3n, piedas calientes, reflexolog\u00eda e imanes. Tambi\u00e9n contamos con un cuarto de Sauna y equipo de gimnasio sin costo.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9479574 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"9479574\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea57b58 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ea57b58\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"513\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel-768x513.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-294\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel-768x513.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel-1024x684.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel-1536x1025.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-019e512 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"019e512\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4f081d2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4f081d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"410\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-768x410.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-293\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-768x410.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-300x160.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-1024x546.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-1536x819.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/3abril-Hotel-Lodge-Creel2-2048x1092.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>3 de abril (10) &#8211; Traslado de Divisadero a Creel Desayuno y ma\u00f1ana libre. Traslado por carretera hasta Creel (1 hr aprox.). Llegada y visita de la poblaci\u00f3n: lago de Arareco, valle de hongos y ranas en la Sierra de Tarahumara y llamado as\u00ed por las formas esculpidas en las rocas por el paso del [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":298,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=290"}],"version-history":[{"count":31,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":863,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions\/863"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/298"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}