{"id":319,"date":"2024-01-20T12:00:00","date_gmt":"2024-01-20T11:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=319"},"modified":"2024-02-06T00:19:49","modified_gmt":"2024-02-05T23:19:49","slug":"4-de-abril-salida-de-creel-a-chihuahua","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/4-de-abril-salida-de-creel-a-chihuahua\/","title":{"rendered":"5 de abril &#8211; Visita de Chihuahua y Continuaci\u00f3n a Parral"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"319\" class=\"elementor elementor-319\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">5 de abril (12)  -  Visita de Chihuahua y Continuaci\u00f3n a Parral<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>En Chihuaha visitaremos el Museo de Pancho Villa, los murales del Palacio del Gobierno, la catedral y las plazas centrales.<\/li><li>Saldremos luego por carretera hasta Parral (3 hrs. aprox.).<\/li><li>Almuerzo en ruta. Llegada a Parral e instalaci\u00f3n en el hotel.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ab637 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"96ab637\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ce1230 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"7ce1230\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e29a46 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7e29a46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo de Pancho Villa<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed4b6a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed4b6a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-361 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Museo-Pancho-Villa-300x177.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Museo-Pancho-Villa-300x177.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Museo-Pancho-Villa.jpg 385w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El inmueble que alberga este recinto, fue construido entre 1905 y 1907, perteneci\u00f3 a la Se\u00f1ora Corina Coupulade, quien la vendi\u00f3 al Se\u00f1or Nicol\u00e1s Saldivar para que \u00e9ste la utilizar\u00e1 como rastro. Al llegar Francisco Villa a la capital del estado de Chihuahua, rent\u00f3 la casa y edific\u00f3 las bardas del corral\u00f3n, caballerizas, abrevadero y pesebre. En junio de 1911, la propiedad fue comprada finalmente por el ya Coronel Villa, en la cantidad de $ 6,000.00.<\/p><p>El edificio se encuentra dividido en tres cuerpos: la casa principal, casa posterior y patio de honor. El cuerpo principal se compone de un patio tipo al mud\u00e9jar, con una fuente de cantera rosa, cubierta en la parte superior de bronce labrado, comprado en Nueva York, E. U.A. En las diversas salas del museo se pueden apreciar muebles, im\u00e1genes, armas y dem\u00e1s objetos que pertenecieron al General Francisco Villa, cuando fungi\u00f3 como Gobernador del Estado de Chihuahua y un ejemplo de c\u00f3mo eran las casas de esa \u00e9poca.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-698b6fd e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"698b6fd\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6694ba2 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6694ba2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d4a3e6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d4a3e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Murales del Palacio del Gobierno<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31ccacd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31ccacd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-372 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Murales-del-Palacio-del-Gobierno-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Murales-del-Palacio-del-Gobierno-225x300.jpg 225w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Murales-del-Palacio-del-Gobierno.jpg 526w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/p><p>Una joya arquitect\u00f3nica de finales del siglo XIX; es un paseo vibrante a trav\u00e9s de los momentos m\u00e1s determinantes de la historia mexicana.<\/p><p>La piedra angular de este lugar es el patio central, donde se erige el Altar a la Patria, un recordatorio solemne y emotivo del lugar exacto donde fue fusilado Miguel Hidalgo, el Padre de la Patria.<\/p><p>En el Palacio de Gobierno, cada rinc\u00f3n cuenta una historia. El Museo de la Independencia y la galer\u00eda de armas transportan a los visitantes a \u00e9pocas de hero\u00edsmo y sacrificio.<\/p><p>Los murales del artista Aar\u00f3n Pi\u00f1a Mora, plasman con viveza momentos de la Conquista hasta la Revoluci\u00f3n, ofreciendo una visi\u00f3n panor\u00e1mica de la formaci\u00f3n de M\u00e9xico.<\/p><p>La segunda planta, por su parte, destaca la riqueza econ\u00f3mica de Chihuahua con obras de arte que retratan las principales actividades de la regi\u00f3n.<\/p><p>Murales de Palacio de Gobierno Chihuahua, el edificio es ic\u00f3nico en la ciudad, ya que dentro del mismo se encuentra el \u00abAltar a la Patria\u00bb de Miguel Hidalgo, sitio que fue ocupado por el patio del antiguo Colegio de los Jesuitas en Chihuahua en donde Hidalgo fue fusilado el 30 de julio de 1811 as\u00ed como un museo tem\u00e1tico de la Guerra de Independencia de M\u00e9xico.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-109445a e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"109445a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0494a8c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0494a8c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aca0837 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"aca0837\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Catedral<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-574e6bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"574e6bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-373 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral-300x185.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"185\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral-300x185.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral-1024x631.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral-768x473.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral-1536x946.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Catedral.jpg 1952w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>La\u00a0<b>Catedral de Chihuahua<\/b>\u00a0es el templo sede de la\u00a0Arquidi\u00f3cesis de Chihuahua\u00a0y es considerada como el m\u00e1s importante monumento religioso de estilo\u00a0barroco\u00a0en el norte de\u00a0M\u00e9xico. Dedicada a la\u00a0Santa Cruz\u00a0desde su elevaci\u00f3n a\u00a0catedral\u00a0en 1891; fue construida a partir de 1725 como templo parroquial dedicado a\u00a0San Francisco de As\u00eds\u00a0y\u00a0Nuestra Se\u00f1ora de Regla.<\/p><p>La<strong>\u00a0primera piedra de la catedral se coloc\u00f3 en 1725<\/strong>, de manos del obispo Benito Crespo y Monroy, quien al ver que la construcci\u00f3n de la catedral avanzaba lentamente, decidi\u00f3 pedir la ayuda de las autoridades de comercio y miner\u00eda para que todos los comerciantes aportaran una contribuci\u00f3n y se agilizara la construcci\u00f3n de la iglesia.<\/p><p>La fachada principal de la iglesia es de tres cuerpos claramente diferenciados por cornisas y su dise\u00f1o de columnas todas talladas en cantera de ocre.\u00a0<strong>Las columnas del primer cuerpo presentan motivos vegetales, su base y su capitel son de orden corintio<\/strong>\u00a0y en su fuste se presentan brazaletes de follaje.<\/p><p>La segunda columna tiene entre sus detalles guirnaldas onduladas y la tercera columna presenta un pedestal estriado y fuste salom\u00f3nico,\u00a0<strong>ambas columnas terminan en medallones que indican la fecha de conclusi\u00f3n de cada una.<\/strong><\/p><p>La calle central muestra la puerta principal, formada por un arco semioctagonal, inscrito en otro de medio punto en cuya clave se encuentran dos qerubines que flotan entre follaje, la tiara papal y las llaves de San Pedro; las enjutas del arco est\u00e1n decoradas tambi\u00e9n por motivos vegetales los cuales se encuentran en toda catedral y entre los cuales vuelan \u00e1ngeles.<\/p><p>En la calle izquierda, en el primer cuerpo se encuentra<strong>\u00a0la estatua de San Pedro portando en la mano derecha un libro y en la izquierda sus llaves<\/strong>\u00a0y en el segundo cuerpo\u00a0<strong>se encuentra San Judas Tadeo<\/strong>, en el tercer cuerpo est\u00e1\u00a0<strong>San Felipe<\/strong>. En la calle siguiente se puede ver a\u00a0<strong>San Andr\u00e9s y a Santo Tom\u00e1s<\/strong>.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca7584 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"cca7584\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3adce31 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"3adce31\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3cdaaa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a3cdaaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Parral<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cd26fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4cd26fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-374 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Parral-300x187.jpg\" alt=\"\" width=\"391\" height=\"244\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Parral-300x187.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/5abril-Parral.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" \/><\/p><p>Localizada a 301 km al sur de la Ciudad de Chihuahua v\u00eda Jim\u00e9nez o a 222 km v\u00eda corta, est\u00e1 es una de las ciudades m\u00e1s importantes de la entidad. A trav\u00e9s de los siglos ha jugado un papel muy importante; primero fundada como centro minero, teniendo un gran auge econ\u00f3mico en el pasado y posteriormente llegando a ser capital de la Nueva Vizcaya y del Estado de Chihuahua. Esta ciudad tuvo adem\u00e1s interesantes y notables participaciones en cada una de las etapas m\u00e1s importantes de la historia del Pa\u00eds como la intervenci\u00f3n Francesa y la revoluci\u00f3n Mexicana, gozando adem\u00e1s del enorme privilegio de haber sido visitada por diversas personalidades de la Historia de M\u00e9xico como Don Benito Ju\u00e1rez y el Gral. Porfirio D\u00edaz, convirti\u00e9ndose tambi\u00e9n en el escenario de asesinato del Centauro del Norte, el Gral. Francisco Villa, ocurrido el 20 de Julio de 1923, y orgullosa por contar con uno de los archivos m\u00e1s completos del norte de M\u00e9xico y el sur de los Estados Unidos, su archivo Hist\u00f3rico o Colonial.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161891c e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"161891c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca36cbc elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"ca36cbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Parral%2C%20Mexico&#038;t=m&#038;z=8&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Parral, Mexico\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Parral, Mexico\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a97ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"39a97ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87dee e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"de87dee\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0537717 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0537717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto:\u00a0&#8211; Hidalgo del Parral: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/hotel-la-mina-parral-hidalgo-del-parral.hotelmix.es\/\">Hotel La Mina<\/a><\/h5>\n<div class=\"overview-container__location\">\n\nSituado a 650 metros del Palacio Alvarado, este hotel de 3 estrellas tambi\u00e9n se encuentra a poca distancia de lugares de ocio como el Teatro Hidalgo. Lugares de culto para visitar a unos 550 metros del Best Western Plus La Mina Parral incluyen la Parroquia San Jose. A unos cuantos pasos de este hotel, los hu\u00e9spedes encontrar\u00e1n lugares de inter\u00e9s, como Las Jornadas Villistas.\n\n<\/div>\nEsta propiedad dispone de habitaciones con un balc\u00f3n y una zona de estar, as\u00ed como ventanas insonorizadas para tu comodidad. Tambi\u00e9n se proporcionan TV de pantalla plana con canales v\u00eda sat\u00e9lite, junto con comodidades como servicio de planchado y climatizador. Los cuartos de ba\u00f1o cuentan con un aseo separado y una ducha, adem\u00e1s de secadores de pelo y toallas.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6362c12 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6362c12\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e77c487 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"e77c487\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4f3fe4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c4f3fe4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3-1024x683.webp\" class=\"attachment-large size-large wp-image-349\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3-1024x683.webp 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3-300x200.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3-768x512.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3-1536x1024.webp 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua3.webp 1800w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-549fd4e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"549fd4e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cc27d7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2cc27d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"467\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-351\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua.webp 700w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/4abril-Hotel-Chihuahua-300x200.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>5 de abril (12) &#8211; Visita de Chihuahua y Continuaci\u00f3n a Parral En Chihuaha visitaremos el Museo de Pancho Villa, los murales del Palacio del Gobierno, la catedral y las plazas centrales. Saldremos luego por carretera hasta Parral (3 hrs. aprox.). Almuerzo en ruta. Llegada a Parral e instalaci\u00f3n en el hotel. Museo de Pancho [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":361,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=319"}],"version-history":[{"count":47,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":703,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319\/revisions\/703"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/361"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}