{"id":382,"date":"2024-01-20T11:00:00","date_gmt":"2024-01-20T10:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=382"},"modified":"2024-02-06T00:27:27","modified_gmt":"2024-02-05T23:27:27","slug":"6-de-abril-visita-de-parral-y-salida-hacia-torreon","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/6-de-abril-visita-de-parral-y-salida-hacia-torreon\/","title":{"rendered":"6 de abril &#8211; Visita de Parral y salida hacia Torre\u00f3n"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"382\" class=\"elementor elementor-382\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">6 de abril (13)  -  Visita de Parral y salida hacia Torre\u00f3n <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>Visitaremos Parral: el Palacio de Alvarado, la Catedral y la Plaza Principal , tumba de Pancho Villa y Mina la Prieta.<br \/>Salsdremos m\u00e1s tarde hacia Torre\u00f3n ( 4 hrs. aprox.). Almuerzo en ruta. Llegada a Torre\u00f3n e instalaci\u00f3n en el hotel donde pasaremos las tres pr\u00f3ximas noches<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ab637 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"96ab637\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ce1230 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"7ce1230\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e29a46 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7e29a46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo de Pancho Villa<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed4b6a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed4b6a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-394 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Palacio-Alvarado-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"327\" height=\"218\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Palacio-Alvarado-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Palacio-Alvarado-1024x682.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Palacio-Alvarado-768x511.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Palacio-Alvarado.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 327px) 100vw, 327px\" \/><\/p><p>El Palacio de Alvarado, convertido en museo y centro cultural, era la casa de Pedro Alvarado, due\u00f1o de la rica mina \u00abLa Palmilla\u00bb. El edificio fue construido de acuerdo a la moda europea de principios del siglo XX. Sus muebles fueron tra\u00eddos de Europa, los frescos que decoran los muros del patio central permiten reconstruir la vida opulenta que se pod\u00eda disfrutar cuando se encontraba una buena veta. En cada una de las habitaciones se aprecian utensilios, muebles, vajilla, artefactos e instalaciones que revelan la vida cotidiana de sus moradores. Durante todo el a\u00f1o se utiliza como recinto cultural.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-698b6fd e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"698b6fd\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6694ba2 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6694ba2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d4a3e6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d4a3e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Catedral<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31ccacd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31ccacd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-395 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Catedral-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Catedral-300x225.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Catedral-768x576.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Catedral.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><strong>Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe<\/strong>, una de las edificaciones religiosas m\u00e1s bellas del estado y de todo el pa\u00eds, conozca m\u00e1s de su historia a continuaci\u00f3n.<br \/><br \/>La\u00a0<strong>Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe\u00a0<\/strong>fue inicialmente una capilla de uso particular de Francisco Monta\u00f1o de la Cueva. Tras pasar por varios herederos, en el a\u00f1o de 1717 fue vendida al presb\u00edtero Manuel de Neura, quien se desempe\u00f1ar\u00eda como procurador del levantamiento de la ahora catedral.<br \/><br \/>Se construy\u00f3 en adobe y ripiada de cal y canto, uno de los m\u00e9todos arquitect\u00f3nicos con mayor tradici\u00f3n. Cuenta con un campanario y tres campanas, adem\u00e1s de una cruz de piedra en su cementerio.<br \/><br \/>Para el a\u00f1o de 1902 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de construir una nueva iglesia por lo que se derrib\u00f3 la interior para dar t\u00e9rmino a la reci\u00e9n construida en 1959, misma que ya presenta el bello altar mayor y su caracter\u00edstico revestimiento con mosaico italiano.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-109445a e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"109445a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0494a8c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0494a8c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aca0837 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"aca0837\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tumba de Pancho Villa<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-574e6bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"574e6bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-396 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Tunba-Pancho-Villa-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Tunba-Pancho-Villa-200x300.jpg 200w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Tunba-Pancho-Villa-683x1024.jpg 683w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Tunba-Pancho-Villa.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/p><p>Hablar de la\u00a0<b>Revoluci\u00f3n Mexicana<\/b>\u00a0es remitirnos a los or\u00edgenes de la lucha armada en M\u00e9xico, y pensar r\u00e1pidamente en uno de los protagonistas, el\u00a0<b>general Francisco Villa<\/b>, mejor conocido como\u00a0<b>\u00abEl Centauro del Norte\u00bb.<\/b><\/p><p>Es de recordar que\u00a0<b>Francisco Villa<\/b>\u00a0fue asesinado en\u00a0<b>Parral, Chihuahua<\/b>, la ma\u00f1ana del 20 de julio de 1923, aproximadamente a las 8:00 horas cuando abord\u00f3 de su veh\u00edculo lo mataron, justo en la esquina de las calles Ju\u00e1rez y Gabino Barrera.<\/p><p>Su figura se mitific\u00f3 todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de la muerte, se hab\u00eda convertido en un h\u00e9roe, en un villano, en un sujeto de la historia que actualmente seguimos reinterpretando. No pasaron m\u00e1s de tres a\u00f1os de ocurrido su deceso cuando se volvi\u00f3 otra vez noticia en los peri\u00f3dicos nacionales, incluso extranjeros, pues\u00a0<b>su cabeza fue separada de su cuerpo<\/b>\u00a0y robada por sujetos extra\u00f1os.<\/p><p>El 6 de febrero de 1926, de acuerdo con informaci\u00f3n del peri\u00f3dico local<b>\u00a0\u00abEl Correo de Parral\u00bb<\/b>, corri\u00f3 la versi\u00f3n de que el cad\u00e1ver de\u00a0<b>Francisco Villa<\/b>\u00a0hab\u00eda sido profanado de su tumba en el\u00a0<b>pante\u00f3n de Dolores<\/b>, ubicado en Parral, el lugar donde conoci\u00f3 la muerte. Pero el ultraje no qued\u00f3 ah\u00ed, le cortaron el cr\u00e1neo para llev\u00e1rselo y dejar atr\u00e1s la escena de una nueva transgresi\u00f3n en su contra.<\/p><p>Para finalizar la cobertura del peri\u00f3dico local, se especul\u00f3 que en el pueblo corr\u00eda como v\u00e1lida la versi\u00f3n de que el cad\u00e1ver de Pancho Villa hab\u00eda sido cambiado a otro lugar, previendo lo que en ese a\u00f1o aconteci\u00f3 y que por debido a ello los ladrones no se llevaron la verdadera cabeza del\u00a0<b>\u00abCentauro del Norte\u00bb<\/b>. De ser as\u00ed,\u00a0<b><i>\u00bfSabe usted d\u00f3nde qued\u00f3?<\/i><\/b><\/p><p>Tiempo despu\u00e9s, supuestamente en secreto exhumaron los restos de Pancho Villa para evitar una nueva profanaci\u00f3n, se\u00f1alando que la nueva tumba qued\u00f3 tambi\u00e9n en el\u00a0<b>pante\u00f3n de<\/b><b> <\/b><b>Dolores<\/b>, en Parral, a 120 metros hacia el oriente de la tumba original.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca7584 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"cca7584\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3adce31 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"3adce31\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3cdaaa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a3cdaaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mina La Prieta<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cd26fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4cd26fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-397 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-300x176.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-300x176.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-768x451.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta.jpg 944w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><b>Mina La Prieta,\u00a0<\/b>ubicada al sur del estado de Chihuahua, es reconocida como el punto que da\u00a0<b>origen<\/b>\u00a0y\u00a0<b>raz\u00f3n de fundar<\/b>\u00a0la ciudad de\u00a0<b>Hidalgo del Parral<\/b>. Trabajada para la extracci\u00f3n principalmente de plata, estuvo activa durante 345 a\u00f1os.<\/p><p>Es b\u00e1sicamente a esta\u00a0<b>mina\u00a0<\/b>a la que se le debe el\u00a0<b>origen de Hidalgo del Parral,<\/b>\u00a0pues durante el siglo XVII, al descubrirse sus vetas se convirti\u00f3 en el motivo del crecimiento de la\u00a0<b>ciudad colonial<\/b>\u00a0y el\u00a0<b>pilar econ\u00f3mico del pueblo\u00a0<\/b>en sus a\u00f1os mozos, esta ciudad fue denominada como la\u00a0<b>capital del mundo de la plata<\/b>\u00a0de ah\u00ed lugare\u00f1os le cambiaron el nombre a \u00ab<b>Capital del Mundo<\/b>\u00bb por el auge econ\u00f3mico que tuvo en el siglo XVIII y XIX.<\/p><p>Como ya se mencion\u00f3,\u00a0<b>mina La Prieta\u00a0<\/b>se mantuvo abierta durante 345 a\u00f1os (de 1629 hasta 1974) y finalmente se cerr\u00f3 debido al agua que escurre sobre las piedras; esta\u00a0<b>mina,<\/b>\u00a0que antes era la\u00a0<b>fuente de vida de Parral<\/b>\u00a0hoy es un\u00a0<b>museo\u00a0<\/b>cuyo objetivo es dar a conocer la miner\u00eda de la zona por su gran importancia en la regi\u00f3n. En este lugar se muestra la maquinaria con la que se operaba la\u00a0<b>extracci\u00f3n de la plata, cobre, zinc y oro<\/b>\u00a0explotada por los Canadienses y Chinos, hasta 25 niveles con una profundidad de 87 metros bajo tierra.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ada9395 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"ada9395\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cc359d e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"8cc359d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4eec642 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4eec642\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Torre\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34f033e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34f033e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-398 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-300x187.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"187\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-300x187.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-1024x637.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-768x477.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><b>Torre\u00f3n<\/b>\u00a0es una ciudad mexicana del\u00a0noreste del pa\u00eds, la segunda m\u00e1s poblada del estado de\u00a0Coahuila de Zaragoza, siendo la cabecera del\u00a0municipio hom\u00f3nimo. Cuenta con 690\u00a0193 habitantes, lo que la convierte en la\u00a0vig\u00e9simo quinta ciudad m\u00e1s poblada de M\u00e9xico, forma parte de la\u00a0Zona metropolitana de La Laguna\u00a0junto con las ciudades de\u00a0G\u00f3mez Palacio,\u00a0Lerdo\u00a0en\u00a0Durango\u00a0cuenta con 1\u00a0434\u00a0283 habitantes, lo que la convierte en la\u00a0d\u00e9cima metr\u00f3poli m\u00e1s grande de M\u00e9xico.<\/p><p>La econom\u00eda de la ciudad se basa en la industria de los metales la ganadera y agr\u00edcola y la\u00a0industria textil,\u00a0metal\u00fargica,\u00a0qu\u00edmica, el\u00a0comercio\u00a0y los\u00a0servicios. Es una de las ciudades m\u00e1s j\u00f3venes de M\u00e9xico, pues en 2007 celebr\u00f3 sus cien a\u00f1os. Es apodada popularmente como \u00abLa ciudad de grandes esfuerzos\u00bb debido a que pese todas las condiciones adversas del entorno, logr\u00f3 florecer como ciudad por su pr\u00f3spera industria, comercio y por su poco tiempo de edad.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference separada\"><\/sup><\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14586ac e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"14586ac\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f92937 elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"9f92937\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Torre%C3%B3nl%2C%20Mexico&#038;t=m&#038;z=8&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Torre\u00f3nl, Mexico\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Torre\u00f3nl, Mexico\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a97ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"39a97ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87dee e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"de87dee\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0537717 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0537717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto:\u00a0 Torre\u00f3n: <a target=\"_blank\"  href=\"https:\/\/www.hotelbuenvalle.com\/\">Hotel Buen Valle<\/a><\/h5>\n<div>\n<div>\n\nEl hotel Hotel Buen Valle Torre\u00f3n se encuentra m\u00e1s o menos a 10 minutos en coche de un para\u00edso natural como el Bosque Urbano, y cuenta con un restaurante y dep\u00f3sito de equipajes. Una estancia confortable en este hotel de 3 estrellas te espera con una piscina de inmersi\u00f3n y un sol\u00e1rium.\n\n<\/div>\n<div class=\"overview-container__location\">\n\nLa Ciudad Universitaria est\u00e1 a 4 km de distancia del hotel, mientras que la Casa del Cerro est\u00e1 a 6 km de la propiedad. El Buen Valle se halla a unos 25 minutos a pie del Planetario.\n\nHay la parada de autob\u00fas la Plaza Jumbo a unos cuantos minutos en coche de la propiedad. Hotel Buen Valle en Torre\u00f3n est\u00e1 a 10 km del Aeropuerto Internacional de Torre\u00f3n.\n\n<\/div>\nEl hotel cuenta con 53 habitaciones con una mesa de trabajo, TV de pantalla plana con canales v\u00eda sat\u00e9lite y climatizador para los hu\u00e9spedes. El ba\u00f1o est\u00e1 equipado con un aseo separado y una ducha.\n\nHay instalaciones como una terraza sol\u00e1rium y una piscina exterior disponibles por un suplemento. Adem\u00e1s, encontrar\u00e1s una piscina. Este establecimiento tambi\u00e9n ofrece un centro de negocios para los que llegan por negocios.\n\n<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6362c12 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6362c12\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e77c487 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"e77c487\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4f3fe4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c4f3fe4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"657\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon-1024x657.webp\" class=\"attachment-large size-large wp-image-389\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon-1024x657.webp 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon-300x192.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon-768x492.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon.webp 1140w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-549fd4e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"549fd4e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cc27d7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2cc27d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"592\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon2-768x592.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-388\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon2-768x592.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon2-300x231.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Hotel-Torreon2.webp 949w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>6 de abril (13) &#8211; Visita de Parral y salida hacia Torre\u00f3n Visitaremos Parral: el Palacio de Alvarado, la Catedral y la Plaza Principal , tumba de Pancho Villa y Mina la Prieta.Salsdremos m\u00e1s tarde hacia Torre\u00f3n ( 4 hrs. aprox.). Almuerzo en ruta. Llegada a Torre\u00f3n e instalaci\u00f3n en el hotel donde pasaremos las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":402,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/382"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=382"}],"version-history":[{"count":16,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/382\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":706,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/382\/revisions\/706"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/402"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=382"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=382"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=382"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}