{"id":403,"date":"2024-01-20T10:00:00","date_gmt":"2024-01-20T09:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=403"},"modified":"2024-02-06T00:29:49","modified_gmt":"2024-02-05T23:29:49","slug":"7-de-abril-torreon-preparativos-del-eclipse","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/7-de-abril-torreon-preparativos-del-eclipse\/","title":{"rendered":"7 de abril &#8211; Torre\u00f3n &#8211; Preparativos del eclipse"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"403\" class=\"elementor elementor-403\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">7 de abril (14)  -  Torre\u00f3n - Preparativos del eclipse<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>D\u00eda libre para los preparativos para la observaci\u00f3n del eclipse. <br \/>Durante este d\u00eda el veh\u00edculo estar\u00e1 a disposici\u00f3n dentro de la poblaci\u00f3n. Para otros desplazamientos deberemos solicitarlo con antelaci\u00f3n<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ada9395 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"ada9395\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cc359d e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"8cc359d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4eec642 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4eec642\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Torre\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34f033e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34f033e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-398 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-300x187.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"187\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-300x187.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-1024x637.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon-768x477.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Torreon.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><b>Torre\u00f3n<\/b>\u00a0es una ciudad mexicana del\u00a0noreste del pa\u00eds, la segunda m\u00e1s poblada del estado de\u00a0Coahuila de Zaragoza, siendo la cabecera del\u00a0municipio hom\u00f3nimo. Cuenta con 690\u00a0193 habitantes, lo que la convierte en la\u00a0vig\u00e9simo quinta ciudad m\u00e1s poblada de M\u00e9xico, forma parte de la\u00a0Zona metropolitana de La Laguna\u00a0junto con las ciudades de\u00a0G\u00f3mez Palacio,\u00a0Lerdo\u00a0en\u00a0Durango\u00a0cuenta con 1\u00a0434\u00a0283 habitantes, lo que la convierte en la\u00a0d\u00e9cima metr\u00f3poli m\u00e1s grande de M\u00e9xico.<\/p><p>La econom\u00eda de la ciudad se basa en la industria de los metales la ganadera y agr\u00edcola y la\u00a0industria textil,\u00a0metal\u00fargica,\u00a0qu\u00edmica, el\u00a0comercio\u00a0y los\u00a0servicios. Es una de las ciudades m\u00e1s j\u00f3venes de M\u00e9xico, pues en 2007 celebr\u00f3 sus cien a\u00f1os. Es apodada popularmente como \u00abLa ciudad de grandes esfuerzos\u00bb debido a que pese todas las condiciones adversas del entorno, logr\u00f3 florecer como ciudad por su pr\u00f3spera industria, comercio y por su poco tiempo de edad.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference separada\"><\/sup><\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14586ac e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"14586ac\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f92937 elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"9f92937\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Torre%C3%B3nl%2C%20Mexico&#038;t=m&#038;z=8&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Torre\u00f3nl, Mexico\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Torre\u00f3nl, Mexico\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a97ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"39a97ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87dee e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"de87dee\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0537717 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0537717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto:\u00a0 Torre\u00f3n: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.hotelbuenvalle.com\/\">Hotel Buen Valle<\/a><\/h5>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>7 de abril (14) &#8211; Torre\u00f3n &#8211; Preparativos del eclipse D\u00eda libre para los preparativos para la observaci\u00f3n del eclipse. Durante este d\u00eda el veh\u00edculo estar\u00e1 a disposici\u00f3n dentro de la poblaci\u00f3n. Para otros desplazamientos deberemos solicitarlo con antelaci\u00f3n Torre\u00f3n Torre\u00f3n\u00a0es una ciudad mexicana del\u00a0noreste del pa\u00eds, la segunda m\u00e1s poblada del estado de\u00a0Coahuila de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":408,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=403"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":709,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403\/revisions\/709"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/408"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}