{"id":447,"date":"2024-01-20T05:00:00","date_gmt":"2024-01-20T04:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=447"},"modified":"2024-02-06T23:46:23","modified_gmt":"2024-02-06T22:46:23","slug":"11-de-abril-mexico-teotihuacan-y-basilica-de-guadalupe","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/11-de-abril-mexico-teotihuacan-y-basilica-de-guadalupe\/","title":{"rendered":"11 de abril &#8211; M\u00e9xico. Teotihuacan y Bas\u00edlica de Guadalupe"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"447\" class=\"elementor elementor-447\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">11 de abril (18)  -  M\u00e9xico. Teotihuacan y Bas\u00edlica de Guadalupe<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>Visita panor\u00e1mica de la plaza de las tres culturas, iglesia de Tlatelolco y la bas\u00edlica de Guadalupe. A 50 km de la ciudad nos encontraremos con el enclave arqueol\u00f3gico de Teotihuacan, podremos ver las pir\u00e1mides del sol y de la luna y podremos recorrer la avenida de los muertos. <br \/>Almorzaremos en un restaurante local antes de regresar al hotel en la ciudad.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ab637 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"96ab637\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ce1230 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"7ce1230\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e29a46 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7e29a46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plaza de las tres culturas<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed4b6a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed4b6a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-466 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Plaza-de-las-tres-culturas-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Plaza-de-las-tres-culturas-300x225.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Plaza-de-las-tres-culturas-1024x768.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Plaza-de-las-tres-culturas-768x576.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Plaza-de-las-tres-culturas.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>La\u00a0<b>plaza de las Tres Culturas<\/b> es una plaza ubicada en el Conjunto Urbano Nonoalco Tlatelolco al norte del Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico, en la alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc.<\/p><p>Su nombre proviene del hecho de que los conjuntos arquitect\u00f3nicos ubicados en su alrededor provienen de tres etapas hist\u00f3ricas diferentes:<\/p><ul><li>Cultura de\u00a0Mesoam\u00e9rica, en concreto la zona arqueol\u00f3gica de Tlatelolco, restos materiales del\u00a0alt\u00e9petl\u00a0de\u00a0M\u00e9xico-Tlatelolco. En esta \u00e9poca y en este lugar, existi\u00f3 un mercado famoso que abasteci\u00f3 de todo tipo de mercanc\u00edas provenientes de la Mesoam\u00e9rica a los habitantes del\u00a0Valle de M\u00e9xico.<\/li><li>Cultura\u00a0espa\u00f1ola, desde la\u00a0Conquista de M\u00e9xico\u00a0hasta su\u00a0independencia, representada por un convento y el templo cat\u00f3lico de Santiago, del\u00a0periodo colonial. En la zona se fund\u00f3 el\u00a0Colegio de Santa Cruz de Tlatelolco, a cargo de los evangelizadores espa\u00f1oles\u00a0Bernardino de Sahag\u00fan\u00a0y\u00a0Juan de Zum\u00e1rraga. Los conquistadores ten\u00edan la costumbre de construir sus templos cristianos exactamente sobre los templos prehisp\u00e1nicos ya que, adem\u00e1s, as\u00ed aprovechaban las piedras para la construcci\u00f3n y por otro lado se produc\u00eda una sacralizaci\u00f3n del espacio (lo sagrado encima de lo sagrado) y para extender su poder sobre una cultura considerada inferior.<\/li><li>Cultura del\u00a0M\u00e9xico\u00a0moderno, representada por la\u00a0Torre de Tlatelolco, sede hasta 2005 de la\u00a0Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores\u00a0y sede del Centro Cultural Universitario y\u00a0Memorial del 68\u00a0de la\u00a0UNAM, as\u00ed como los edificios habitacionales del Conjunto Urbano Nonoalco Tlatelolco. Varias de estas edificaciones son la obra del destacado arquitecto\u00a0Mario Pani Darqui.<\/li><\/ul><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-698b6fd e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"698b6fd\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6694ba2 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6694ba2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d4a3e6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d4a3e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La iglesia de Santiago Tlatelolco<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31ccacd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31ccacd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-467 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Iglesia_de_Santiago_Tlatelolco-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Iglesia_de_Santiago_Tlatelolco-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Iglesia_de_Santiago_Tlatelolco-768x512.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Iglesia_de_Santiago_Tlatelolco.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>La<strong>\u00a0iglesia de Santiago Tlatelolco<\/strong>\u00a0fue el templo del gran\u00a0Colegio de la Santa Cruz de Tlatelolco. Se menciona por separado aqu\u00ed, ya que ha funcionado como una parroquia cat\u00f3lica separada durante muchos a\u00f1os. Frecuentemente confundido con, o entendido en lugar del complejo universitario m\u00e1s grande, es la presencia m\u00e1s dominante en la\u00a0Plaza de las Tres Culturas. De las tres culturas representadas en la Plaza, la iglesia se destaca claramente en la cultura de la experiencia colonial Mexicana. Su historia es inseparable de la del Colegio, al sur y al oeste del templo actual.<\/p><p>El templo se inici\u00f3 poco despu\u00e9s de la ca\u00edda de Tenochtitl\u00e1n, en 1521. Se dice que los espa\u00f1oles eligieron el lugar porque los guerreros mexicas se hab\u00edan resistido a la conquista durante unos 80 d\u00edas desde ese mismo lugar. Sin duda, tambi\u00e9n eligieron el lugar por su clara importancia ceremonial y ritual para el pueblo de Tlatelolco.<\/p><p>Santiago Tlatelolco es un ejemplo de primer orden del intento espa\u00f1ol de destruir la cultura precedente. La iglesia est\u00e1 claramente hecha de los restos reciclados de los templos circundantes. Un fragmento de una deidad de piedra asociada con tierras de cultivo es a\u00fan visible en el lado este del edificio, en la parte trasera del \u00e1bside.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-109445a e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"109445a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0494a8c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0494a8c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aca0837 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"aca0837\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Bas\u00edlica de Guadalupe<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-574e6bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"574e6bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-468 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-basilica_virgen_guadalupe-300x185.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"185\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-basilica_virgen_guadalupe-300x185.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-basilica_virgen_guadalupe-1024x631.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-basilica_virgen_guadalupe-768x473.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-basilica_virgen_guadalupe.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>La\u00a0<b>bas\u00edlica\u00a0de Santa Mar\u00eda de Guadalupe<\/b>, llamada oficialmente\u00a0<b>Insigne y Nacional Bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda de Guadalupe<\/b>, es un santuario de la Iglesia cat\u00f3lica, dedicado a la\u00a0Virgen Mar\u00eda\u00a0en su advocaci\u00f3n de\u00a0Guadalupe, ubicado al pie del\u00a0Cerro del Tepeyac\u00a0en la alcald\u00eda\u00a0Gustavo A. Madero\u00a0de la\u00a0Ciudad de M\u00e9xico. Pertenece a la\u00a0Arquidi\u00f3cesis Primada de M\u00e9xico\u00a0por medio de la Vicar\u00eda Guadalupana que desde el 4 de noviembre de 2018 se encuentra al cuidado de\u00a0monse\u00f1or\u00a0Salvador Mart\u00ednez \u00c1vila quien tiene el t\u00edtulo de vicario general y episcopal de Guadalupe y Abad de la bas\u00edlica.<sup id=\"cite_ref-VAM1_1-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b<\/p><p>Es el recinto mariano m\u00e1s visitado del mundo, superado solo por la\u00a0Bas\u00edlica de San Pedro. Si bien las cifras que se citan no son uniformes,<sup id=\"cite_ref-Giuriati-Masferrer_2-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u00a0anualmente unos veinte millones de peregrinos visitan el santuario, de los cuales cerca de nueve millones lo hacen en los d\u00edas cercanos al 12 de diciembre, d\u00eda en que se festeja a\u00a0<b>Santa Mar\u00eda de Guadalupe<\/b>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b Anualmente, la bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda de Guadalupe tiene al menos el doble de visitantes que los santuarios marianos m\u00e1s conocidos, por lo que constituye un destacado fen\u00f3meno social y cultural.<sup id=\"cite_ref-Giuriati-Masferrer_2-1\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca7584 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"cca7584\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3adce31 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"3adce31\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3cdaaa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a3cdaaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Teotihuacan<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cd26fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4cd26fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-453 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan-300x169.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan-1024x577.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan-768x432.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan-1536x865.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/11abril-Teotihuacan.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><b>Teotihuacan<\/b>\u00a0o\u00a0<b>Teotihuac\u00e1n<span style=\"font-size: 13.5px;\">\u00a0<\/span><\/b>(\u00a0\u2018lugar donde los hombres se convierten en dioses\u2019) es el nombre que se le da al gran complejo arqueol\u00f3gico que fue uno de los mayores centros pol\u00edticos, culturales, econ\u00f3micos y religiosos de filiaci\u00f3n multi\u00e9tnica en\u00a0Mesoam\u00e9rica\u00a0durante el\u00a0cl\u00e1sico\u00a0(<abbr title=\"circa\"><i>c.<\/i><\/abbr>\u2009200\/250-600\/650 d. C). El nombre propio fue empleado por los mexicas para identificar a esta urbe construida por una civilizaci\u00f3n anterior a ellos y que ya se encontraba en ruinas cuando la vieron por primera vez.<\/p><p>Los or\u00edgenes de la ciudad todav\u00eda son objeto de investigaci\u00f3n entre los especialistas. Alrededor del inicio de la era cristiana, m\u00e1s precisamente en el s.\u00a0ii\u00a0a. C., Teotihuac\u00e1n era una aldea que empezaba a cobrar importancia como centro de culto en la\u00a0cuenca de M\u00e9xico.\u00a0Las primeras construcciones de envergadura proceden de esa \u00e9poca, como muestran las excavaciones en la\u00a0Pir\u00e1mide de la Luna. El mayor apogeo de la misma tuvo lugar entre el 200 d.\u00a0C. y el 600 o 650 d.\u00a0C. En esa etapa, la ciudad fue uno de los nodos comerciales y pol\u00edticos m\u00e1s influyentes de Mesoam\u00e9rica.\u00a0Durante esa \u00e9poca, lleg\u00f3 a tener una superficie de alrededor de 20 km\u00b2 (8\u00a0mi\u00b2), con una poblaci\u00f3n aproximada de 100\u00a0000 a 200\u00a0000\u00a0habitantes (seg\u00fan el autor a citarse), lo que la convierte en el sitio de desarrollo urbano m\u00e1s importante de toda la\u00a0Am\u00e9rica Precolombina\u00a0y el 6.\u00ba m\u00e1s importante y grande del mundo en su \u00e9poca. Como la mayor\u00eda de otras ciudades preindustriales en la historia, su poblaci\u00f3n depend\u00eda de inmigraciones extranjeras para mantenerse a flote debido a una sanidad deficiente. Alberg\u00f3 a toda su poblaci\u00f3n en aproximadamente 2\u00a0000 estructuras rectangulares, acomodados en diferentes barrios.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14586ac e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"14586ac\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f92937 elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"9f92937\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 26-02-2024 *\/\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Mexico%20DF&#038;t=m&#038;z=11&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\n\t\t\t\t\ttitle=\"Mexico DF\"\n\t\t\t\t\taria-label=\"Mexico DF\"\n\t\t\t><\/iframe>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a97ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"39a97ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87dee e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"de87dee\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0537717 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0537717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto: &#8211; M\u00e9xico D.F.: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.hotel-casablanca.com.mx\/\">Hotel Casa Blanca<\/a><\/h5>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>11 de abril (18) &#8211; M\u00e9xico. Teotihuacan y Bas\u00edlica de Guadalupe Visita panor\u00e1mica de la plaza de las tres culturas, iglesia de Tlatelolco y la bas\u00edlica de Guadalupe. A 50 km de la ciudad nos encontraremos con el enclave arqueol\u00f3gico de Teotihuacan, podremos ver las pir\u00e1mides del sol y de la luna y podremos recorrer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":453,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/447"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=447"}],"version-history":[{"count":22,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/447\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":746,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/447\/revisions\/746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/453"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=447"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=447"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}