{"id":11,"date":"2024-01-21T00:17:08","date_gmt":"2024-01-20T23:17:08","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?page_id=11"},"modified":"2024-02-07T15:29:21","modified_gmt":"2024-02-07T14:29:21","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"11\" class=\"elementor elementor-11\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-177c307 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"177c307\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc587cb elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cc587cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"432\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-learn.jpg-768x432.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-520\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-learn.jpg-768x432.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-learn.jpg-300x169.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-learn.jpg-1024x576.webp 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-learn.jpg.webp 1440w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3610836 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"3610836\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-683e70a e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"683e70a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87de781 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87de781\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Un <strong>eclipse solar<\/strong> es el fen\u00f3meno astron\u00f3mico que se produce cuando la Luna oculta al Sol visto desde la Tierra. Esto ocurre cuando el Sol, la Luna y la Tierra est\u00e1n alineados. Dicha alineaci\u00f3n coincide con la luna nueva e indica que la Luna est\u00e1 muy cerca del plano de la ecl\u00edptica. Los eclipses pueden ser totales, si la luz solar es totalmente ocultada por la Luna, anulares y parciales, si solo una parte del Sol es tapado.<\/p><p>Si la Luna tuviese una \u00f3rbita perfectamente circular, estuviese m\u00e1s cerca de la Tierra y en el mismo plano orbital, habr\u00eda eclipses totales cada luna nueva. Sin embargo, puesto que la \u00f3rbita lunar tiene 5,24 grados de inclinaci\u00f3n respecto de la terrestre, su sombra no cubre generalmente la Tierra. Solo si la Luna est\u00e1 cerca del plano de la ecl\u00edptica durante una luna nueva, puede ocurrir un eclipse solar. Deben darse condiciones especiales para que los dos hechos coincidan porque la Luna cruza la ecl\u00edptica en sus nodos dos veces cada mes drac\u00f3nico, mientras que las lunas nuevas suceden cada mes sin\u00f3dico. Por lo tanto, los eclipses solares ocurren solo durante periodos limitados en los que se producen de dos a cinco, habiendo un m\u00e1ximo de dos eclipses totales.<\/p><p>Los eclipses totales son poco frecuentes porque la sincronizaci\u00f3n de la luna nueva con la alineaci\u00f3n de la Luna, el Sol y un observador en la Tierra tiene que ser exacta. Adem\u00e1s, la excentricidad de la \u00f3rbita de la Luna a menudo lleva a esta lo bastante lejos de la Tierra como para que su tama\u00f1o aparente no sea lo suficientemente grande como para bloquear al Sol por completo. La totalidad solo se da a lo largo de un estrecho camino sobre la superficie de la Tierra trazado por la sombra lunar.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c955e40 elementor-tabs-view-horizontal elementor-widget elementor-widget-tabs\" data-id=\"c955e40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"tabs.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tabs-wrapper{width:25%;flex-shrink:0}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-desktop-title.elementor-active{border-right-style:none}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:after,.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:before{height:999em;width:0;right:0;border-right-style:solid}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:before{top:0;transform:translateY(-100%)}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:after{top:100%}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title{display:table-cell}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title.elementor-active{border-bottom-style:none}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:after,.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:before{bottom:0;height:0;width:999em;border-bottom-style:solid}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:before{right:100%}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:after{left:100%}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-content,.elementor-widget-tabs .elementor-tab-title,.elementor-widget-tabs .elementor-tab-title:after,.elementor-widget-tabs .elementor-tab-title:before,.elementor-widget-tabs .elementor-tabs-content-wrapper{border:1px #d5d8dc}.elementor-widget-tabs .elementor-tabs{text-align:left}.elementor-widget-tabs .elementor-tabs-wrapper{overflow:hidden}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-title{cursor:pointer;outline:var(--focus-outline,none)}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-desktop-title{position:relative;padding:20px 25px;font-weight:700;line-height:1;border:solid transparent}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-desktop-title.elementor-active{border-color:#d5d8dc}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:after,.elementor-widget-tabs .elementor-tab-desktop-title.elementor-active:before{display:block;content:\"\";position:absolute}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-desktop-title:focus-visible{border:1px solid #000}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-mobile-title{padding:10px;cursor:pointer}.elementor-widget-tabs .elementor-tab-content{padding:20px;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-tabs .elementor-tab-content,.elementor-tabs .elementor-tab-title{border-style:solid solid none}.elementor-tabs .elementor-tabs-wrapper{display:none}.elementor-tabs .elementor-tabs-content-wrapper{border-bottom-style:solid}.elementor-tabs .elementor-tab-content{padding:10px}}@media (min-width:768px){.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tabs{display:flex}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tabs-wrapper{flex-direction:column}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tabs-content-wrapper{flex-grow:1;border-style:solid solid solid none}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-content{border-style:none solid solid}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-center .elementor-tabs-wrapper,.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-end .elementor-tabs-wrapper,.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-stretch .elementor-tabs-wrapper{display:flex}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-center .elementor-tabs-wrapper{justify-content:center}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-end .elementor-tabs-wrapper{justify-content:flex-end}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-stretch.elementor-tabs-view-horizontal .elementor-tab-title{width:100%}.elementor-widget-tabs.elementor-tabs-alignment-stretch.elementor-tabs-view-vertical .elementor-tab-title{height:100%}.elementor-tabs .elementor-tab-mobile-title{display:none}}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-tabs\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-tabs-wrapper\" role=\"tablist\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2111\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"true\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" tabindex=\"0\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2111\" aria-expanded=\"false\">Tipos<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2112\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2112\" aria-expanded=\"false\">Frecuencia<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2113\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2113\" aria-expanded=\"false\">Magnitud y oscurecimiento<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2114\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2114\" aria-expanded=\"false\">Inclinaci\u00f3n de la \u00f3rbita<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2115\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2115\" aria-expanded=\"false\">Importancia hist\u00f3rica<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2116\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2116\" aria-expanded=\"false\">Recomendaciones<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2117\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"7\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2117\" aria-expanded=\"false\">Fotograf\u00eda<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2118\" class=\"elementor-tab-title elementor-tab-desktop-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"8\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2118\" aria-expanded=\"false\">Galer\u00eda<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"elementor-tabs-content-wrapper\" role=\"tablist\" aria-orientation=\"vertical\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"true\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" tabindex=\"0\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2111\" aria-expanded=\"false\">Tipos<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2111\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2111\" tabindex=\"0\" hidden=\"false\"><ul><li><strong>Parcial<\/strong>: La Luna no cubre por completo el disco solar, apareciendo una media luna brillante.<\/li><li><strong>Total<\/strong>: Desde una franja (banda de totalidad) en la superficie de la Tierra, la Luna cubre totalmente el Sol.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Eclipse_solar#cite_note-1\">1<\/a><\/sup>\u200b Fuera de la banda de totalidad el eclipse es parcial. Se ver\u00e1 un eclipse total para los observadores situados en la Tierra que se encuentren dentro del cono de sombra lunar, cuyo di\u00e1metro m\u00e1ximo sobre la superficie de nuestro planeta no superar\u00e1 los 270\u00a0km, y que se desplaza en direcci\u00f3n este a unos 3200\u00a0km\/h. La duraci\u00f3n de la fase de totalidad puede ser de varios minutos \u2014entre 2 y 7,5\u2014, alcanzando algo m\u00e1s de las dos horas todo el fen\u00f3meno, si bien en los eclipses anulares la m\u00e1xima duraci\u00f3n alcanza los 13 minutos y llega a m\u00e1s de cuatro horas en los parciales, teniendo esta zona de totalidad una anchura m\u00e1xima de 272\u00a0km y una longitud m\u00e1xima de 15\u00a0000\u00a0km.<\/li><li><strong>Anular<\/strong>: Ocurre cuando la Luna se encuentra cerca del\u00a0apogeo\u00a0y su\u00a0di\u00e1metro angular\u00a0es menor que el solar, de manera que en la fase m\u00e1xima permanece visible un anillo del disco del Sol. Esto ocurre en la banda de anularidad; fuera de ella el eclipse es parcial.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2112\" aria-expanded=\"false\">Frecuencia<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2112\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2112\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p>Cada a\u00f1o suceden sin falta dos eclipses de sol, cerca de los nodos de la \u00f3rbita lunar, si bien pueden suceder cuatro e incluso cinco eclipses. Suceden cinco eclipses solares en un a\u00f1o, cuando el primero de ellos tiene lugar poco tiempo despu\u00e9s del primero de enero. Entonces el segundo tendr\u00e1 lugar en el novilunio siguiente, el tercero y el cuarto suceder\u00e1n antes de que transcurra medio a\u00f1o, y el quinto tendr\u00e1 lugar pasados 345 d\u00edas despu\u00e9s del primero, puesto que ese es el n\u00famero de d\u00edas que contienen doce meses sin\u00f3dicos.<\/p><p>Por t\u00e9rmino medio sucede un eclipse total de sol en el mismo punto terrestre una vez cada 200-300 a\u00f1os. Para que suceda un eclipse de sol, es preciso que la Luna est\u00e9 en conjunci\u00f3n inferior (luna nueva) y adem\u00e1s que el Sol se encuentre entre los 18\u00b031&#8242; y 15\u00b021&#8242; de uno de los nodos de la \u00f3rbita lunar.<\/p><figure><a class=\"mw-file-description\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Archivo:Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg\"><img decoding=\"async\" class=\"mw-file-element alignright\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/00\/Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg\/langes-250px-Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg.png\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/00\/Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg\/langes-375px-Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg.png 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/00\/Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg\/langes-500px-Geometry_of_a_Total_Solar_Eclipse.svg.png 2x\" width=\"250\" height=\"250\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" \/><\/a><figcaption>Geometr\u00eda de un eclipse total de sol.<\/figcaption><\/figure><p>La mayor o menor distancia de la Luna a su\u00a0perigeo\u00a0va a determinar que el eclipse sea total o anular. Los valores extremos para el perigeo y apogeo lunares en el siglo\u00a0xxi\u00a0son los siguientes:<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Eclipse_solar#cite_note-2\">2<\/a><\/sup>\u200b<\/p><ul><li>Perigeo lunar: entre 356\u00a0375\u00a0km y 370\u00a0350\u00a0km<\/li><li>Apogeo lunar: entre 404\u00a0050\u00a0km y 406\u00a0712\u00a0km<\/li><\/ul><p>Considerando los valores extremos de los anteriores resulta que la distancia de la Luna a la Tierra variar\u00e1 en nuestro siglo en 50\u00a0337\u00a0km como m\u00e1ximo, cantidad importante que supone unos cuatro minutos de arco para el\u00a0di\u00e1metro angular\u00a0lunar, en m\u00e1s o en menos, un 8\u00a0% del di\u00e1metro angular medio de nuestro sat\u00e9lite.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2113\" aria-expanded=\"false\">Magnitud y oscurecimiento<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2113\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2113\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p>La\u00a0magnitud de un eclipse\u00a0solar es la fracci\u00f3n del di\u00e1metro solar ocultado por la Luna, mientras que el oscurecimiento se refiere a la fracci\u00f3n de la superficie solar que queda oculta. Son cantidades completamente distintas. La magnitud puede darse en forma decimal o como un porcentaje: hablaremos indistintamente de una magnitud 0,2 o del 20\u00a0%, por ejemplo.<img decoding=\"async\" class=\"alignright\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/b\/bf\/Magnitud_de_un_eclipse.png\" alt=\"A una misma magnitud no le corresponde necesariamente un igual oscurecimiento (ver texto).\" \/><\/p><p>Si el eclipse es total, se considera el cociente entre los\u00a0di\u00e1metros angulares\u00a0lunar y solar. En el momento de la totalidad este cociente valdr\u00e1 uno o m\u00e1s, en el caso de una Luna nueva muy pr\u00f3xima al perigeo.<\/p><p>Por otra parte, no puede darse una correspondencia \u00fanica entre magnitud y oscurecimiento porque debido a la variable distancia Tierra-Luna var\u00eda asimismo el di\u00e1metro angular de esta y a eclipses de igual magnitud no les corresponde siempre un mismo oscurecimiento. Esto se representa \u2014de forma muy exagerada\u2014 en la figura de arriba: tanto en A como en B la magnitud es de 0,5 \u2014oculta la mitad del di\u00e1metro solar\u2014, pero el oscurecimiento \u2014fracci\u00f3n de superficie solar tras la Luna\u2014 es mayor en A que en B.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2114\" aria-expanded=\"false\">Inclinaci\u00f3n de la \u00f3rbita<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2114\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2114\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p>En un eclipse, los centros del Sol, la Tierra y la Luna est\u00e1n alineados, estando la Luna siempre cerca de la l\u00ednea que une la Tierra y el Sol. Si la \u00f3rbita de la Luna estuviese sobre la\u00a0ecl\u00edptica\u00a0(plano de la \u00f3rbita de la Tierra), en cada\u00a0revoluci\u00f3n lunar\u00a0dar\u00eda lugar a un eclipse de sol durante el\u00a0novilunio\u00a0y a un eclipse de Luna durante el\u00a0plenilunio, al cabo de unos quince d\u00edas. En realidad, el plano de la \u00f3rbita lunar est\u00e1 inclinado respecto a la ecl\u00edptica un \u00e1ngulo de 5\u00b008&#8217;13\u00bb, lo que motiva, la mayor\u00eda de las veces, que la Luna pase por encima o por debajo del Sol o por arriba o por debajo del cono de sombra de la Tierra sin que tenga lugar el eclipse. Solo habr\u00e1 eclipses en las\u00a0sizigias\u00a0(palabra que engloba las\u00a0conjunciones\u00a0y\u00a0oposiciones\u00a0del Sol y la Luna) cuando el Sol est\u00e9 cerca de los\u00a0nodos de la Luna\u00a0o puntos en que la \u00f3rbita lunar corta a la el\u00edptica. Este nombre proviene de que los eclipses siempre ocurren en la proximidad a dicho plano.<\/p><p>Si la alineaci\u00f3n es bastante perfecta, la Luna est\u00e1 muy cerca del nodo durante la sizigia, o su\u00a0latitud\u00a0no excede de un determinado valor, ocurre un eclipse total. Si la coincidencia no es completa por no estar la Luna sobre la ecl\u00edptica, aunque s\u00ed cerca de ella, se produce un eclipse parcial, quedando el Sol parcialmente oculto por la Luna (eclipse parcial de sol) o est\u00e1 parcialmente inmersa en el cono de sombra de la Tierra (eclipse parcial de luna).<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2115\" aria-expanded=\"false\">Importancia hist\u00f3rica<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2115\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2115\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p>Existen numerosas referencias hist\u00f3ricas de este tipo de fen\u00f3menos en distintas \u00e9pocas y culturas; as\u00ed constan documentados eclipses en el a\u00f1o 709 a. C. en China o en el 332 a. C. en Babilonia. El eclipse solar m\u00e1s antiguo del que existe constancia sucedi\u00f3 en China el 24 de octubre de 2137 a. C., y al parecer cost\u00f3 la vida a los astr\u00f3nomos reales Hsi y Ho, los cuales no supieron predecirlo a tiempo.<\/p><p>Her\u00f3doto\u00a0cont\u00f3 en su obra\u00a0<i>Historia<\/i>\u00a0que, en el sexto a\u00f1o de enfrentamientos entre lidios y medos, el d\u00eda se convirti\u00f3 en noche durante el transcurso de una batalla. En consecuencia, y asombrados por el acontecimiento, ambos bandos dejaron de pelear y concluyeron la paz.<sup id=\"cite_ref-herodoto_3-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b Los astr\u00f3nomos han determinado que, si tal fen\u00f3meno fue un eclipse, este tuvo lugar el 28 de mayo del a\u00f1o 585\u00a0a.\u00a0C.,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMosshammer1981145Querejeta20115_4-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b significando el d\u00eda exacto m\u00e1s antiguo con que puede fecharse con absoluta certeza un hecho hist\u00f3rico.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAsimov198795_5-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b El mismo Her\u00f3doto mencion\u00f3 que\u00a0Tales de Mileto\u00a0hab\u00eda predicho el eclipse,<sup id=\"cite_ref-herodoto_3-1\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b por lo que se le suele llamar\u00a0eclipse de Tales.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMosshammer1981145Querejeta20115_4-1\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b<\/p><p>Los eclipses de sol y de luna han representado mucho para el desarrollo cient\u00edfico. Fueron los griegos los que descubrieron el per\u00edodo Saros que les permiti\u00f3 predecir eclipses. Por otra parte,\u00a0Aristarco de Samos\u00a0(310\u00a0a.\u00a0C.-230\u00a0a.\u00a0C.) determin\u00f3 por primera vez la distancia de la Tierra a la Luna mediante un eclipse total de Luna.\u00a0Hiparco\u00a0(194\u00a0a.\u00a0C.-120\u00a0a.\u00a0C.) descubri\u00f3 la\u00a0precesi\u00f3n de los equinoccios\u00a0bas\u00e1ndose en eclipses lunares totales cerca de los\u00a0equinoccios\u00a0y en unas tablas para el Sol, y mejor\u00f3 la determinaci\u00f3n de la distancia de la Tierra a la Luna realizada por Aristarco.\u00a0Kepler\u00a0propuso usar los eclipses de Luna como una se\u00f1al absoluta para medir la longitud geogr\u00e1fica de un lugar sobre la Tierra.<\/p><p>Hacia 1695\u00a0Edmond Halley, comparando observaciones contempor\u00e1neas con registros hist\u00f3ricos de antiguos eclipses, sugiri\u00f3 que la Luna se ha estado acelerando gradualmente en su \u00f3rbita. Unos a\u00f1os m\u00e1s tarde,\u00a0Richard Dunthorne\u00a0cuantific\u00f3 el efecto en diez segundos de arco\/siglo en t\u00e9rminos de la diferencia de longitud lunar. Hoy es sabido que lo que realmente est\u00e1 sucediendo es una liger\u00edsima disminuci\u00f3n en la velocidad de\u00a0rotaci\u00f3n\u00a0de la Tierra. Durante siglos, el fen\u00f3meno de fricci\u00f3n de marea ha ido ralentizando la velocidad de rotaci\u00f3n de la Tierra, de manera que la duraci\u00f3n del d\u00eda ha ido aumentando a un ritmo de 2,3 milisegundos cada siglo.<\/p><p>Durante el siglo\u00a0xix\u00a0se produce un gran avance en\u00a0espectroscopia\u00a0que permite descubrir el\u00a0helio\u00a0en el Sol y\u00a0Einstein\u00a0resuelve el enigma del excesivo\u00a0avance del perihelio de Mercurio\u00a0y la curvatura de la luz cerca del Sol.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2116\" aria-expanded=\"false\">Recomendaciones<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2116\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2116\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p><img decoding=\"async\" class=\"mw-file-element aligncenter\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/5\/5d\/Film_eclipse_soleil_1999.jpg\/750px-Film_eclipse_soleil_1999.jpg\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/5\/5d\/Film_eclipse_soleil_1999.jpg\/1125px-Film_eclipse_soleil_1999.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/5\/5d\/Film_eclipse_soleil_1999.jpg 2x\" width=\"750\" height=\"105\" data-file-width=\"1276\" data-file-height=\"179\" \/><\/p><p>Un eclipse es un fen\u00f3meno natural interesante; sin embargo, puede poner en riesgo la vista del observador, si no toma los cuidados necesarios para apreciar el fen\u00f3meno, ver por tiempo prolongado directamente el Sol puede provocar quemaduras en la\u00a0retina\u00a0y ceguera permanente.<\/p><p>Hay formas de apreciarlo sin comprometer la vista del observador:<\/p><ul><li>Filtro solar\u00a0o gafas especiales, garantizados por el fabricante. De acuerdo con el Instituto de Astrof\u00edsica de Canarias, el cristal oscuro de soldador n\u00famero 14, que puede adquirirse en ferreter\u00edas, puede proteger adecuadamente la vista durante unos segundos.<sup id=\"cite_ref-iac63_6-0\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b Los filtros caseros o gafas comunes no deben utilizarse nunca por el peligro que conllevan para los ojos humanos.<\/li><li>Observaci\u00f3n indirecta:<ul><li>Proyecci\u00f3n a trav\u00e9s de un agujero peque\u00f1o: se perfora un agujero diminuto, con la ayuda de un alfiler, en una hoja de cart\u00f3n. Se hace pasar la luz solar a trav\u00e9s del agujero y se proyecta sobre una hoja de papel o una superficie lisa.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b<\/li><li>A trav\u00e9s de la luz solar que se filtra a trav\u00e9s de los \u00e1rboles: las hojas superpuestas hacen las veces de agujeros de alfiler, lo que causa que se proyecten en el suelo o una pared varias im\u00e1genes en miniatura del eclipse.<\/li><li>Proyecci\u00f3n con\u00a0binoculares: se tapa uno de los lentes de los binoculares y se hace pasar la luz a trav\u00e9s del lente abierto. Nunca ver el sol directamente a trav\u00e9s de binoculares, ya que puede producir quemaduras graves e instant\u00e1neas en la\u00a0retina.<sup id=\"cite_ref-iac63_6-1\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b<\/li><li>Proyecci\u00f3n con\u00a0telescopio: es una de las mejores t\u00e9cnicas para observar un eclipse. Se hace pasar la luz del Sol a trav\u00e9s del telescopio y se proyecta sobre una superficie lisa. Se pueden observar algunos detalles de la superficie solar. Es recomendable utilizar los lentes de menor aumento, ya que producen im\u00e1genes m\u00e1s grandes y generan menos calor, protegiendo as\u00ed el instrumento.<\/li><li>El horizonte: durante el punto m\u00e1ximo de un eclipse total de Sol puede apreciarse c\u00f3mo todo el horizonte se ve iluminado alrededor del observador.<\/li><li>Las reacciones de los animales: los animales son muy sensibles a este fen\u00f3meno.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference separada\"><\/sup>\u200b En la etapa de oscurecimiento los animales de h\u00e1bitos diurnos se preparan para dormir, mientras que otros reaccionan con nerviosismo. Durante el punto m\u00e1ximo, la mayor parte de los animales hace silencio.<\/li><li>Sombras: durante el punto de m\u00e1xima ocultaci\u00f3n se alteran las sombras de forma perceptible.<\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"7\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2117\" aria-expanded=\"false\">Fotograf\u00eda<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2117\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2117\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><p>La fotograf\u00eda de un eclipse solar es una de las actividades astron\u00f3micas m\u00e1s fruct\u00edferas y a la vez de las m\u00e1s peligrosas. Se dice que es fruct\u00edfera porque, si se ha tenido cuidado a la hora de apretar el disparador, el resultado ser\u00e1 \u00f3ptimo.<\/p><p>Pero a la vez es una actividad muy peligrosa, pues si no seguimos al pie de la letra los consejos de seguridad, podemos sufrir lesiones muy graves y permanentes que pueden variar desde un enrojecimiento de los ojos hasta una ceguera total. Las medidas de obligado cumplimiento en toda observaci\u00f3n solar son:<\/p><ul><li>No mirar jam\u00e1s directamente al Sol.<\/li><li>No mirar jam\u00e1s directamente al Sol a trav\u00e9s de gafas oscuras, pel\u00edculas veladas, radiograf\u00edas o cristales ahumados con una vela.<\/li><li>No mirar jam\u00e1s directamente al Sol a trav\u00e9s de lentes, lupas, oculares, gemelos, prism\u00e1ticos, telescopios ni dem\u00e1s aparatos de ampliaci\u00f3n de im\u00e1genes.<\/li><li>No mirar jam\u00e1s directamente al Sol a trav\u00e9s del visor de las c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas, aun cuando esta sea del tipo r\u00e9flex, salvo que se disponga de un filtro adecuado, y nunca m\u00e1s de un minuto seguido.<figure><a class=\"mw-file-description\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Archivo:Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg\/251px-Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg\/377px-Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ae\/Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg\/502px-Totalidad_desde_Valcheta_-_Esteban_J._Andrada.jpg 2x\" width=\"251\" height=\"231\" data-file-width=\"2918\" data-file-height=\"2681\" \/><\/a><figcaption>Eclipse total de Sol en\u00a0<a title=\"Valcheta\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Valcheta\">Valcheta<\/a>,\u00a0<a title=\"Argentina\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Argentina\">Argentina<\/a>. El fen\u00f3meno se registr\u00f3 el\u00a0<a title=\"Eclipse solar del 14 de diciembre de 2020\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Eclipse_solar_del_14_de_diciembre_de_2020\">14 de diciembre de 2020<\/a>.<\/figcaption><\/figure><\/li><\/ul><p>Una vez conocidas estas medidas de seguridad b\u00e1sica, se debe saber que para fotografiar el Sol sirve cualquier c\u00e1mara de control manual, especialmente las del tipo SLR, siendo preferibles los objetivos de distancia focal larga, de manera que se pueda impresionar el Sol al mayor tama\u00f1o posible. Debemos saber que el di\u00e1metro lunar en pel\u00edcula es el mismo que el solar, pudiendo emplear dicha tabla para calcular cu\u00e1l ser\u00e1 su tama\u00f1o final en el negativo ya impreso.<\/p><p>El objetivo ideal es un 500\u00a0mm, pues nos permite una imagen de casi 5 mil\u00edmetros, con buenas posibilidades de ampliar la misma si deseamos crear un p\u00f3ster de nuestro trabajo.<\/p><p>Para tomar im\u00e1genes del Sol, ya sea de un eclipse o de las manchas solares, debemos contar con buenos filtros solares que nos protejan de la radiaci\u00f3n infrarroja.<\/p><p>Mucho se ha hablado acerca de los filtros caseros, si bien es muy importante decir que solo son seguros aquellos filtros destinados \u00fanicamente a la funci\u00f3n de filtrar la luz, dejando las radiograf\u00edas, los cristales ahumados, los negativos velados y otros similares para otras funciones que no sean la de asegurar nuestra vista.<\/p><p>Lo ideal es emplear unas gafas de eclipse, fabricadas expresamente para observar este tipo de eventos y de venta en \u00f3pticas a un precio muy asequible, o un filtro del tipo mylar, ideado para la observaci\u00f3n y fotograf\u00eda solar, si bien podemos disponer como sustituto de un cristal inact\u00ednico de soldadura el\u00e9ctrica de tono superior a doce, pues los inferiores no protegen de las fatales radiaciones.<\/p><p>Conviene recordar que jam\u00e1s debemos observar a trav\u00e9s de estos filtros m\u00e1s de un minuto seguido. Los filtros deben necesariamente ser instalados delante del objetivo del telescopio, y nunca detr\u00e1s del ocular, pues corremos el riesgo de que el calor concentrado por las lentes haga estallar el cristal del filtro con el consiguiente peligro de lesiones en los ojos.<\/p><p>Si utilizamos una c\u00e1mara con teleobjetivo, el filtro deber\u00e1 ir instalado de forma estable delante de la \u00f3ptica; por ello es necesario disponer de una m\u00e1quina del tipo r\u00e9flex o SLR que nos permita observar justo lo que vamos a fotografiar.<\/p><p>Es recomendable emplear un filme de baja sensibilidad, entre 50 y 100\u00a0ASA, o menos si es posible.<\/p><p>Debido a que el brillo de la superficie solar no sufre variaciones a lo largo del eclipse, no es necesario compensar la exposici\u00f3n excepto durante las breves fases de totalidad, en que habr\u00e1 que abrir en un par de puntos el diafragma.<\/p><p>Siempre es recomendable hacer ensayos previos con la pel\u00edcula elegida, para as\u00ed calcular los tiempos de exposici\u00f3n y diafragmas necesarios para una buena toma.<\/p><figure class=\"mw-default-size\"><a class=\"mw-file-description\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Archivo:Ring_of_fire_2023_from_Edzna,_Campeche.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/09\/Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg\/220px-Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/09\/Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg\/330px-Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg 1.5x, \/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/0\/09\/Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg\/440px-Ring_of_fire_2023_from_Edzna%2C_Campeche.jpg 2x\" width=\"220\" height=\"320\" data-file-width=\"4609\" data-file-height=\"6709\" \/><\/a><figcaption>Eclipse anular 2023 desde Edzna, Campeche, M\u00e9xico.<\/figcaption><\/figure><p>Lo que sigue es una tabla para la fotograf\u00eda de un eclipse solar con film de 100\u00a0ASA (21\u00a0DIN) a f11.<\/p><ul><li>corona externa: 2 segundos<\/li><li>corona interna: 1\/4 segundo<\/li><li>protuberancias: 1\/60 segundo<\/li><li>anillo de diamantes: 1\/25 segundo<\/li><li>cromosfera: 1\/500 segundo<\/li><li><a title=\"Perlas de Baily\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Perlas_de_Baily\">perlas de Baily<\/a>: 1\/1000 segundo<\/li><\/ul><p>Una buena opci\u00f3n para documentar un eclipse es realizar todas las tomas en un \u00fanico negativo, siendo necesario disponer entonces de una c\u00e1mara capaz de hacer exposiciones m\u00faltiples.<\/p><p>Dado que el Sol se mueve en el cielo a una velocidad de 15 grados por hora, con un objetivo de 35-50\u00a0mm el astro ir\u00e1 pasando por el campo de visi\u00f3n. Si orientamos la c\u00e1mara en direcci\u00f3n sur, de manera que el Sol recorra en diagonal el fotograma, emplearemos algo m\u00e1s de tres horas para llenar el negativo con distintas im\u00e1genes solares y con distintas fases igualmente.<\/p><p>Para obtener im\u00e1genes claras, ser\u00e1 necesario disparar el obturador cada 5 minutos, siendo imprescindible que la c\u00e1mara se encuentre dispuesta en un tr\u00edpode estable, y que las tomas se realicen con la ayuda de un disparador de cable para evitar vibraciones. Una vez que el Sol se encuentra en la franja de totalidad, se quitar\u00e1 el filtro, haciendo una imagen de un segundo de exposici\u00f3n para resaltar la corona en su m\u00e1ximo esplendor.<\/p><p>Si no disponemos de una c\u00e1mara de exposiciones m\u00faltiples, se puede seguir el Sol manualmente, y realizar im\u00e1genes cada 10 minutos, obteniendo as\u00ed una gama completa de im\u00e1genes solares en sus distintas fases.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-tab-title elementor-tab-mobile-title\" aria-selected=\"false\" data-tab=\"8\" role=\"tab\" tabindex=\"-1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2118\" aria-expanded=\"false\">Galer\u00eda<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2118\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2118\" tabindex=\"0\" hidden=\"hidden\"><table style=\"background: transparent; border: 1px solid #f0f0f0; margin-top: 0.5em;\"><tbody><tr><td><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 3 de noviembre de 2013\" href=\"\/wiki\/Archivo:SolarEclipse2013Nov03H.GIF\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/fc\/SolarEclipse2013Nov03H.GIF\/167px-SolarEclipse2013Nov03H.GIF\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/f\/fc\/SolarEclipse2013Nov03H.GIF 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 3 de noviembre de 2013<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 3 de noviembre de 2013\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 22 de julio de 2009\" href=\"\/wiki\/Archivo:Solar_eclipse_animate_(2009-Jul-22).gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/f2\/Solar_eclipse_animate_%282009-Jul-22%29.gif\/178px-Solar_eclipse_animate_%282009-Jul-22%29.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/f\/f2\/Solar_eclipse_animate_%282009-Jul-22%29.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"178\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"253\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 22 de julio de 2009<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 22 de julio de 2009\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 1 de agosto de 2008\" href=\"\/wiki\/Archivo:Solar_eclipse_animate_(2008-Aug-01).gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/13\/Solar_eclipse_animate_%282008-Aug-01%29.gif\/177px-Solar_eclipse_animate_%282008-Aug-01%29.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/1\/13\/Solar_eclipse_animate_%282008-Aug-01%29.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"177\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"254\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 1 de agosto de 2008<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 1 de agosto de 2008\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 3 de octubre de 2005\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2005Oct03A.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/d\/d5\/SE2005Oct03A.gif\/167px-SE2005Oct03A.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/d\/d5\/SE2005Oct03A.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 3 de octubre de 2005<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del <a title=\"Eclipse solar del 3 de octubre de 2005\" href=\"\/wiki\/Eclipse_solar_del_3_de_octubre_de_2005\">eclipse solar del 3 de octubre de 2005<\/a>\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 29 de marzo de 2006\" href=\"\/wiki\/Archivo:Solar_eclipse_animate_(2006-Mar-29).gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/f\/fd\/Solar_eclipse_animate_%282006-Mar-29%29.gif\/167px-Solar_eclipse_animate_%282006-Mar-29%29.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/f\/fd\/Solar_eclipse_animate_%282006-Mar-29%29.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 29 de marzo de 2006<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del <a title=\"Eclipse solar del 29 de marzo de 2006\" href=\"\/wiki\/Eclipse_solar_del_29_de_marzo_de_2006\">eclipse solar del 29 de marzo de 2006<\/a>\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 4 de enero de 2011\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2011Jan04P.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/4\/48\/SE2011Jan04P.gif\/167px-SE2011Jan04P.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/4\/48\/SE2011Jan04P.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 4 de enero de 2011<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 4 de enero de 2011\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 11 de julio de 1991\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE1991Jul11T.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/17\/SE1991Jul11T.gif\/167px-SE1991Jul11T.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/1\/17\/SE1991Jul11T.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 11 de julio de 1991<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 11 de julio de 1991\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 14 de diciembre de 2020\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2020Dec14T.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/92\/SE2020Dec14T.gif\/167px-SE2020Dec14T.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/9\/92\/SE2020Dec14T.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 14 de diciembre de 2020<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 14 de diciembre de 2020\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Animaci\u00f3n del eclipse solar del 26 de febrero de 2017\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2017Feb26A.GIF\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/c\/c4\/SE2017Feb26A.GIF\/167px-SE2017Feb26A.GIF\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/c\/c4\/SE2017Feb26A.GIF 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Animaci\u00f3n del eclipse solar del 26 de febrero de 2017<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Animaci\u00f3n del eclipse solar del 26 de febrero de 2017\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Eclipse solar del 5 de febrero de 2000\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2000Feb05P.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/11\/SE2000Feb05P.gif\/167px-SE2000Feb05P.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/1\/11\/SE2000Feb05P.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Eclipse solar del 5 de febrero de 2000<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Eclipse solar del 5 de febrero de 2000\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><table style=\"width: 200px; float: left; border-collapse: collapse; margin: 3px; background-color: #f8f8f8;\"><tbody><tr><td style=\"height: 200px; border: 1px solid #CCCCCC; padding: 0px;\"><figure class=\"mw-halign-center mw-image-border\"><a class=\"mw-file-description\" title=\"Tr\u00e1nsito del eclipse solar del 11 de septiembre de 2007\" href=\"\/wiki\/Archivo:SE2007Sep11P.gif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"mw-file-element\" src=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/d\/d9\/SE2007Sep11P.gif\/167px-SE2007Sep11P.gif\" srcset=\"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/d\/d9\/SE2007Sep11P.gif 1.5x\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"180\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"270\" \/><\/a><figcaption>Tr\u00e1nsito del eclipse solar del 11 de septiembre de 2007<\/figcaption><\/figure><\/td><\/tr><tr style=\"border-right: 1px solid #F0F0F0; border-bottom: 1px solid #f0f0f0; border-left: 1px solid #f0f0f0; vertical-align: top;\"><td style=\"display: block; font-size: 1em; height: 4.7em; padding: 0px;\"><div class=\"gallerytext\" style=\"height: 4.6em; width: 187px; line-height: 1.3em; padding: 2px 6px 1px 6px; overflow-y: auto; margin: 0px; border: none; border-width: 0px;\">Tr\u00e1nsito del eclipse solar del 11 de septiembre de 2007<br \/>\u00a0<\/div><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14d1f62 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"14d1f62\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-415ae95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"415ae95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Galer\u00eda de im\u00e1genes<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e993ee elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"4e993ee\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-image-carousel .swiper,.elementor-widget-image-carousel .swiper-container{position:static}.elementor-widget-image-carousel .swiper-container .swiper-slide figure,.elementor-widget-image-carousel .swiper .swiper-slide figure{line-height:inherit}.elementor-widget-image-carousel .swiper-slide{text-align:center}.elementor-image-carousel-wrapper:not(.swiper-container-initialized):not(.swiper-initialized) .swiper-slide{max-width:calc(100% \/ var(--e-image-carousel-slides-to-show, 3))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-25-300x240.jpg\" alt=\"eclipse-25\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-24-300x243.jpg\" alt=\"eclipse-24\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-23-300x256.jpg\" alt=\"eclipse-23\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-22-300x230.jpg\" alt=\"eclipse-22\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"5 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-21-300x228.jpg\" alt=\"eclipse-21\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"6 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-20-300x291.jpg\" alt=\"eclipse-20\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"7 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-12-286x300.jpg\" alt=\"eclipse-12\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"8 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-11-300x278.jpg\" alt=\"eclipse-11\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"9 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-10-300x298.jpg\" alt=\"eclipse-10\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"10 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-09-300x300.jpg\" alt=\"eclipse-09\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"11 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-06-300x225.gif\" alt=\"eclipse-06\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"12 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-05-300x225.gif\" alt=\"eclipse-05\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"13 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-04-300x277.gif\" alt=\"eclipse-04\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"14 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-03-300x225.gif\" alt=\"3\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"15 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-02-300x225.gif\" alt=\"2\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"16 de 16\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/eclipse-01-300x202.jpg\" alt=\"1\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-chevron-left\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M646 125C629 125 613 133 604 142L308 442C296 454 292 471 292 487 292 504 296 521 308 533L604 854C617 867 629 875 646 875 663 875 679 871 692 858 704 846 713 829 713 812 713 796 708 779 692 767L438 487 692 225C700 217 708 204 708 187 708 171 704 154 692 142 675 129 663 125 646 125Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-chevron-right\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M696 533C708 521 713 504 713 487 713 471 708 454 696 446L400 146C388 133 375 125 354 125 338 125 325 129 313 142 300 154 292 171 292 187 292 204 296 221 308 233L563 492 304 771C292 783 288 800 288 817 288 833 296 850 308 863 321 871 338 875 354 875 371 875 388 867 400 854L696 533Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b34b5d e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"8b34b5d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-697abd6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"697abd6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La corona del sol<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d6335c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6d6335c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"461\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-coronawebp-768x461.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-509\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-coronawebp-768x461.webp 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-coronawebp-300x180.webp 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Inicio-coronawebp.webp 1000w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f2682e elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"5f2682e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.19.0 - 29-01-2024 *\/\n.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-content{width:100%}@media (min-width:768px){.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper,.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{display:flex}.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{text-align:right;flex-direction:row-reverse}.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper{text-align:left;flex-direction:row}.elementor-widget-image-box.elementor-position-top .elementor-image-box-img{margin:auto}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-top .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-start}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-middle .elementor-image-box-wrapper{align-items:center}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-bottom .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-end}}@media (max-width:767px){.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{margin-left:auto!important;margin-right:auto!important;margin-bottom:15px}}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{display:inline-block}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-title a{color:inherit}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-wrapper{text-align:center}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-description{margin:0}<\/style><div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><p class=\"elementor-image-box-description\">\u201cLos eclipses solares son uno de los eventos naturales m\u00e1s espectaculares que podemos ver en la Tierra\u201d, dice Rob Semper, director general de aprendizaje del Exploratorium. \u201cPero adem\u00e1s de eso, tambi\u00e9n ofrecen a los cient\u00edficos una gran oportunidad para aprender m\u00e1s sobre nuestro Sol y el universo. Los eclipses solares nos han proporcionado pruebas de la teor\u00eda de la relatividad general de Einstein, han creado las condiciones para apoyar el descubrimiento del elemento helio e incluso han ayudado a demostrar que la Tierra es redonda\u201d.\n\nUn ejemplo es la corona del Sol, la capa m\u00e1s externa de su atm\u00f3sfera. Como la superficie del Sol es tan brillante, normalmente es imposible ver la corona, que es mucho m\u00e1s tenue. Pero durante la totalidad, la luna bloquea casi por completo la luz de la superficie del Sol. Cuando eso sucede, la corona se puede ver f\u00e1cilmente y los cient\u00edficos corren a observarla. Durante el eclipse, la Luna bloquea la fotosfera del Sol (la superficie normalmente \u201cvisible\u201d del Sol) de manera tan perfecta que se puede ver la corona a\u00fan mejor que con los sat\u00e9lites que utilizan discos de bloqueo para crear eclipses artificiales.\n\nTodav\u00eda hay misterios en torno a la corona. Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 es tan caliente? La corona supera los 1.8 millones de grados Fahrenheit, pero la superficie del Sol est\u00e1 mucho m\u00e1s fr\u00eda, a 10,000 grados Fahrenheit. Durante el eclipse de 2017, los investigadores descubrieron que incluso cuando el Sol es perturbado por muchas manchas solares (lugares de gran actividad magn\u00e9tica) y otros fen\u00f3menos gigantes en la superficie, la temperatura de la corona se mantiene constante. Los cient\u00edficos siguen intentando averiguar por qu\u00e9.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64c0f78 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"64c0f78\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un eclipse solar es el fen\u00f3meno astron\u00f3mico que se produce cuando la Luna oculta al Sol visto desde la Tierra. Esto ocurre cuando el Sol, la Luna y la Tierra est\u00e1n alineados. Dicha alineaci\u00f3n coincide con la luna nueva e indica que la Luna est\u00e1 muy cerca del plano de la ecl\u00edptica. Los eclipses pueden [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"plain-container","ast-site-content-layout":"full-width-container","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11"}],"version-history":[{"count":38,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":789,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions\/789"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}