{"id":422,"date":"2024-01-20T06:00:00","date_gmt":"2024-01-20T05:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/?p=422"},"modified":"2024-01-24T17:18:59","modified_gmt":"2024-01-24T16:18:59","slug":"10-de-abril-mexico-visita-de-la-ciudad-xochimilco","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/2024\/01\/20\/10-de-abril-mexico-visita-de-la-ciudad-xochimilco\/","title":{"rendered":"10 de abril &#8211; M\u00e9xico. Visita de la ciudad, Xochimilco"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"422\" class=\"elementor elementor-422\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32838f3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"32838f3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d28c10c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d28c10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 20-12-2023 *\/\r\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">10 de abril (17)  -  M\u00e9xico. Visita de la ciudad, Xochimilco <\/h2>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e783144 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e783144\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 20-12-2023 *\/\r\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<ul><li>Desayuno y visita de la ciudad. el Z\u00f3calo, el exterior del Palacio Nacional, la Catedral Metropolitana y las ruinas del que fue el mayor templo de los aztecas. Haremos tambi\u00e9n una visita panor\u00e1mica del bosque de Chapultepec, cruzaremos luego la poblaci\u00f3n para llegar a la ciudad universitaria y. all\u00ed, visitaremos la biblioteca, la torre de la rector\u00eda y el estadio ol\u00edmpico. Continuaremos luego hasta Xochimilco para recorrer sus canales en una trajinera en la que tambi\u00e9n almorzaremos. Por la tarde visitaremos la zona de Coyoac\u00e1n con sus bonitos ejemplos de arquitectura colonial. Terminaremos la tarde con la visita al museo de Frida Kahlo en la casa que comparti\u00f3 con Diego Rivera.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96ab637 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"96ab637\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ce1230 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"7ce1230\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e29a46 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7e29a46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">El Z\u00f3calo<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed4b6a9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed4b6a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-425 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-El-Zocalo-300x238.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"238\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-El-Zocalo-300x238.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-El-Zocalo-1024x811.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-El-Zocalo-768x608.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-El-Zocalo.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>La\u00a0<b>plaza de la Constituci\u00f3n<\/b>, informalmente conocida como\u00a0<b>el Z\u00f3calo<\/b>, es la\u00a0<a title=\"Plaza mayor\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_mayor\">plaza principal<\/a>\u00a0de la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a>. Junto con las calles aleda\u00f1as, ocupa una superficie casi rectangular de aproximadamente 46 800\u00a0m\u00b2 (195\u00a0m \u00d7 240\u00a0m). Se le denomin\u00f3 as\u00ed en honor a la\u00a0<a title=\"Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1812\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Constituci%C3%B3n_espa%C3%B1ola_de_1812\">Constituci\u00f3n de C\u00e1diz<\/a>\u00a0promulgada en 1812. Esta es la segunda plaza m\u00e1s grande del mundo despu\u00e9s de la\u00a0<a title=\"Plaza de Tiananm\u00e9n\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_de_Tiananm%C3%A9n\">plaza de Tiananm\u00e9n<\/a>\u00a0en\u00a0<a title=\"Pek\u00edn\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Pek%C3%ADn\">Pek\u00edn<\/a>,\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"China\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/China\">China<\/a>\u00a0y la primera entre los pa\u00edses de habla hispana.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_de_la_Constituci%C3%B3n_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)#cite_note-1\">1<\/a><\/sup>\u200b<\/p><p>El Z\u00f3calo est\u00e1 localizado en el coraz\u00f3n de la zona conocida como\u00a0<a title=\"Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Centro_Hist%C3%B3rico_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico<\/a>, en la\u00a0<a title=\"Cuauht\u00e9moc (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cuauht%C3%A9moc_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">demarcaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc<\/a>. Su localizaci\u00f3n fue escogida por los conquistadores espa\u00f1oles para ser establecida justo a un lado de lo que anteriormente era el centro pol\u00edtico y religioso de\u00a0<a title=\"M\u00e9xico-Tenochtitlan\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico-Tenochtitlan\">M\u00e9xico-Tenochtitlan<\/a>, capital de los mexicas.<\/p><p>Est\u00e1 rodeado por la\u00a0<a title=\"Catedral Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Catedral_Metropolitana_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Catedral Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico<\/a>\u00a0al norte, el\u00a0<a title=\"Palacio Nacional (M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Palacio_Nacional_(M%C3%A9xico)\">Palacio Nacional<\/a>\u00a0(sede del Poder Ejecutivo Federal) al este, el\u00a0<a title=\"Antiguo Palacio del Ayuntamiento\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Antiguo_Palacio_del_Ayuntamiento\">Antiguo Palacio del Ayuntamiento<\/a>\u00a0y el\u00a0<a title=\"Edificio de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Edificio_de_Gobierno_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Edificio de Gobierno<\/a>\u00a0(r\u00e9plica del anterior, ambos del Gobierno de Ciudad de M\u00e9xico sede del Poder Ejecutivo local) al sur, y al oeste por edificios comerciales (como el\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Viejo Portal de Mercaderes (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Viejo_Portal_de_Mercaderes_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">Portal de Mercaderes<\/a>), administrativos y hoteles. En la esquina noreste de la plaza se encuentran el\u00a0<a title=\"Templo Mayor\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor\">Museo del Templo Mayor<\/a>\u00a0y la\u00a0<a title=\"Plaza Manuel Gamio\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_Manuel_Gamio\">plaza Manuel Gamio<\/a>, as\u00ed como la\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u00f3calo (estaci\u00f3n)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Z%C3%B3calo_(estaci%C3%B3n)\">estaci\u00f3n Z\u00f3calo<\/a>\u00a0de la L\u00ednea 2 del\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Metro de Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Metro_de_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Metro<\/a>.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-698b6fd e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"698b6fd\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6694ba2 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6694ba2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d4a3e6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d4a3e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Palacio Nacional\n<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31ccacd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31ccacd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-429 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional-300x146.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"146\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional-300x146.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional-1024x499.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional-768x374.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional-1536x749.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Palacio-Nacional.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El\u00a0<b>Palacio Nacional<\/b>\u00a0es la sede del\u00a0<a title=\"Presidente de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Presidente_de_M%C3%A9xico\">Poder Ejecutivo Federal<\/a>\u00a0de\u00a0<a title=\"M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico\">M\u00e9xico<\/a>. Ubicado al\u00a0<a title=\"Oriente\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Oriente\">oriente<\/a>\u00a0de la\u00a0<a title=\"Plaza de la Constituci\u00f3n (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_de_la_Constituci%C3%B3n_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">Plaza de la Constituci\u00f3n<\/a>\u00a0en el\u00a0<a title=\"Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Centro_Hist%C3%B3rico_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Centro Hist\u00f3rico<\/a>\u00a0de la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a>, en la\u00a0<a title=\"Cuauht\u00e9moc (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cuauht%C3%A9moc_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">demarcaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc<\/a>, est\u00e1 construido sobre un \u00e1rea de 40\u00a0000\u00a0m\u00b2. Al formar parte del mencionado conjunto arquitect\u00f3nico en esa \u00e1rea de la ciudad, es en consecuencia\u00a0<a title=\"Anexo:Patrimonio de la Humanidad en M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Patrimonio_de_la_Humanidad_en_M%C3%A9xico\">Patrimonio de la humanidad<\/a>\u00a0desde 1987.<\/p><p>Su construcci\u00f3n se inici\u00f3 en 1522, como segunda residencia privada de\u00a0<a title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s<\/a>, encima de una parte del palacio del\u00a0<a title=\"Tlatoani\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tlatoani\">huey tlatoani<\/a>\u00a0<a title=\"Moctezuma Xocoyotzin\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Moctezuma_Xocoyotzin\">Moctezuma Xocoyotzin<\/a>. Luego fue adquirido por la\u00a0<a title=\"Monarqu\u00eda Espa\u00f1ola\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Monarqu%C3%ADa_Espa%C3%B1ola\">corona<\/a>\u00a0y destinado como sede de los\u00a0<a title=\"Anexo:Virreyes de Nueva Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Virreyes_de_Nueva_Espa%C3%B1a\">Virreyes<\/a>\u00a0de la\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Nueva Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Nueva_Espa%C3%B1a\">Nueva Espa\u00f1a<\/a>, y de la mayor\u00eda de las instituciones coloniales. Durante aquel periodo sufri\u00f3 un gran incendio y fue\u00a0<a title=\"Demolici\u00f3n\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Demolici%C3%B3n\">semidemolido<\/a>\u00a0en 1692; posteriormente fue reconstruido por las autoridades virreinales.<\/p><p>Consumada la\u00a0<a title=\"Independencia de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Independencia_de_M%C3%A9xico\">Independencia de M\u00e9xico<\/a>, fue sede de los poderes ejecutivo, legislativo y judicial de los diferentes reg\u00edmenes republicanos y mon\u00e1rquicos del pa\u00eds durante la mayor parte del siglo\u00a0xix; incluso fue residencia personal de todos los gobernantes entre 1822 y 1884; a partir de ah\u00ed, permaneci\u00f3 como oficina presidencial hasta 1968, recuperando parcialmente dicha funci\u00f3n en 2012, y de manera completa en 2018. Adem\u00e1s a partir de julio de 2019 volvi\u00f3 a ser residencia del presidente de la rep\u00fablica<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-109445a e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"109445a\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0494a8c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0494a8c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aca0837 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"aca0837\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Catedral Metropolitana<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-574e6bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"574e6bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-431 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Catedral-Metropolitana.jpg\" alt=\"\" width=\"280\" height=\"187\" \/><\/p><p>La\u00a0<b>Catedral Metropolitana de la Asunci\u00f3n de la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda a los Cielos de la Ciudad de M\u00e9xico<\/b>\u00a0(tambi\u00e9n,\u00a0<b>Catedral de la Asunci\u00f3n de Mar\u00eda de M\u00e9xico<\/b>\u00a0o\u00a0<b>Catedral Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico<\/b>\u00a0o, coloquialmente,\u00a0<i><b>la Catedral<\/b><\/i>) es la sede de la\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Arquidi\u00f3cesis Primada de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Arquidi%C3%B3cesis_Primada_de_M%C3%A9xico\">Arquidi\u00f3cesis Primada de M\u00e9xico<\/a>\u00a0y se ubica en el lado norte de la\u00a0<a title=\"Plaza de la Constituci\u00f3n (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Plaza_de_la_Constituci%C3%B3n_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">Plaza de la Constituci\u00f3n<\/a>\u00a0(el Z\u00f3calo) en el\u00a0<a title=\"Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Centro_Hist%C3%B3rico_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Centro Hist\u00f3rico<\/a>\u00a0de la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a>, en la\u00a0<a title=\"Cuauht\u00e9moc (Ciudad de M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cuauht%C3%A9moc_(Ciudad_de_M%C3%A9xico)\">demarcaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc<\/a>. Al formar parte del mencionado conjunto arquitect\u00f3nico en esa \u00e1rea de la ciudad, es en consecuencia\u00a0<a title=\"Anexo:Patrimonio de la Humanidad en M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Patrimonio_de_la_Humanidad_en_M%C3%A9xico\">Patrimonio de la humanidad<\/a>\u00a0desde 1987.<\/p><p>Fundada en 1570 como sustituta de la antigua catedral construida en 1524, la primera piedra fue colocada en 1571, sin embargo las obras comenzaron formalmente hasta 1573, concluyeron en el interior en 1667 y en el exterior hasta 1813.\u00a0Edificada sobre un \u00e1rea de al menos dos hect\u00e1reas, ocupa una superficie de 7752 metros cuadrados;\u00a0las medidas aproximadas de este templo son 61 metros de ancho por 128 de largo y una altura de 67 metros hasta la punta de las torres. Es una de las obras m\u00e1s sobresalientes de la\u00a0<a title=\"Arte colonial hispanoamericano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Arte_colonial_hispanoamericano\">arquitectura hispanoamericana<\/a>.\u00a0Fue construida, seg\u00fan los planos del arquitecto espa\u00f1ol\u00a0<a title=\"Claudio de Arciniega\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Claudio_de_Arciniega\">Claudio de Arciniega<\/a>, quien se inspir\u00f3 en\u00a0<a title=\"Catedrales de Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Catedrales_de_Espa%C3%B1a\">catedrales espa\u00f1olas<\/a>,\u00a0alrededor de una iglesia que fue erigida en el lugar poco despu\u00e9s de la\u00a0<a title=\"Colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola de Am\u00e9rica\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Colonizaci%C3%B3n_espa%C3%B1ola_de_Am%C3%A9rica\">conquista espa\u00f1ola<\/a>\u00a0de\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Tenochtitl\u00e1n\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tenochtitl%C3%A1n\">Tenochtitl\u00e1n<\/a>.<\/p><p>Debido al prolongado tiempo que llev\u00f3 su construcci\u00f3n, poco menos de 250 a\u00f1os, pr\u00e1cticamente todos los principales arquitectos, pintores, escultores, doradores y dem\u00e1s artistas pl\u00e1sticos del\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Nueva Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Nueva_Espa%C3%B1a\">virreinato<\/a>\u00a0trabajaron en alg\u00fan momento en la edificaci\u00f3n del recinto. El prolongado tiempo de edificaci\u00f3n permiti\u00f3 que se integraran en ella los diversos estilos arquitect\u00f3nicos que estuvieron vigentes y en boga en esos siglos:\u00a0<a title=\"Arquitectura g\u00f3tica\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Arquitectura_g%C3%B3tica\">g\u00f3tico<\/a>,\u00a0<a title=\"Barroco novohispano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Barroco_novohispano\">barroco<\/a>,\u00a0<a title=\"Churrigueresco\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Churrigueresco\">churrigueresco<\/a>\u00a0y\u00a0<a title=\"Arquitectura neocl\u00e1sica\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Arquitectura_neocl%C3%A1sica\">neocl\u00e1sico<\/a>, entre otros; algo similar a lo que pas\u00f3 en su interior con los distintos ornamentos, pinturas, esculturas y mobiliario.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca7584 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"cca7584\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3adce31 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"3adce31\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3cdaaa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a3cdaaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Templo Mayor<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cd26fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4cd26fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-397 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-300x176.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-300x176.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta-768x451.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/6abril-Mina-La-Prieta.jpg 944w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El\u00a0<b>Templo Mayor<\/b>\u00a0o\u00a0<b>Gran Templo de M\u00e9xico<\/b>\u00a0(denominaci\u00f3n empleada por fray\u00a0<a title=\"Bernardino de Sahag\u00fan\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Bernardino_de_Sahag%C3%BAn\">Bernardino de Sahag\u00fan<\/a>) es un recinto que comprende una serie de construcciones, edificios, torres (a cada una de estas construcciones piramidales la denomina \u00e9l\u00a0<i>torre<\/i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-1\">1<\/a><\/sup>\u200b o\u00a0<i>cu<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-2\">2<\/a><\/sup>\u200b<\/i>\u00a0\u2014\u00e9ste ser\u00eda el\u00a0<a title=\"Adoratorio\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Adoratorio\">adoratorio<\/a>\u00a0ind\u00edgena, pudiendo haber varios adoratorios por torre\u2014 y fray\u00a0<a title=\"Toribio de Benavente\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Toribio_de_Benavente\">Toribio de Benavente<\/a>\u00a0las describe como una\u00a0<i>gran cepa cuadrada y esquinada<\/i>\u00a0coronada por\u00a0<i>uno o dos altares<\/i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-3\">3<\/a><\/sup>\u200b) y un patio, el espacio f\u00edsico donde se ubicaban las mismas, cercado por una pared que contaba con unas puertas que daban acceso a las calzadas principales de la ciudad.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-4\">4<\/a><\/sup>\u200b<\/p><p>En la actualidad a la principal torre de todas (que tiene dos\u00a0<a title=\"Adoratorio\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Adoratorio\">adoratorios<\/a>, dos\u00a0<i>teocalli<\/i>) se le conoce como\u00a0<i>Templo Mayor<\/i>\u00a0(<i>Huey Teuccalli<\/i>\u00a0&#8216;Templo Principal&#8217;<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-5\">5<\/a><\/sup>\u200b en\u00a0<a title=\"N\u00e1huatl\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/N%C3%A1huatl\">n\u00e1huatl<\/a>)<sup id=\"cite_ref-mexicodesconocido_1_6-0\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-mexicodesconocido_1-6\">6<\/a><\/sup>\u200b y el espacio f\u00edsico donde se ubicaba, como\u00a0<i>Recinto del Templo Mayor<\/i>\u00a0y fueron el centro absoluto de la vida religiosa\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Mexica\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mexica\">mexica<\/a>, esto es, la de los\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Azteca\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Azteca\">aztecas<\/a>\u00a0de\u00a0<a title=\"M\u00e9xico-Tenochtitlan\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico-Tenochtitlan\">M\u00e9xico-Tenochtitlan<\/a>.<\/p><p>En el Recinto del Templo Mayor conflu\u00edan los aspectos m\u00e1s importantes de la vida pol\u00edtica, religiosa\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Mitolog\u00eda azteca\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mitolog%C3%ADa_azteca\">su mitolog\u00eda<\/a>\u00a0y econ\u00f3mica de los mexicas, aqu\u00ed ten\u00edan lugar desde las fiestas que el\u00a0<a title=\"Tonalpohualli\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tonalpohualli\">tonalpohualli<\/a>\u00a0marcaba hasta la entronizaci\u00f3n de\u00a0<a title=\"Tlatoani\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tlatoani\">tlatoanis<\/a>\u00a0y funerales de viejos gobernantes.<\/p><p>La construcci\u00f3n del templo principal de este recinto se realiz\u00f3 en siete etapas y alcanz\u00f3 una altura aproximada de 45 metros.<sup id=\"cite_ref-mexicodesconocido_1_6-1\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Templo_Mayor#cite_note-mexicodesconocido_1-6\">6<\/a><\/sup>\u200b<\/p><p>El Templo Mayor fue el centro simb\u00f3lico de la gran red tributaria del Imperio Mexica, un lugar en donde se reun\u00edan las ofrendas sagradas y dep\u00f3sitos funerarios; un adoratorio a las deidades de la guerra y la lluvia; un s\u00edmbolo de los logros de los aztecas ante sus enemigos<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ada9395 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"ada9395\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cc359d e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"8cc359d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4eec642 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4eec642\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Bosque de Chapultepec<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34f033e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34f033e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-432 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Bosque-de-Chapultepec-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Bosque-de-Chapultepec-300x200.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Bosque-de-Chapultepec-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Bosque-de-Chapultepec-768x512.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Bosque-de-Chapultepec.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El\u00a0<b>bosque de Chapultepec<\/b>\u00a0o\u00a0<b>Chapultepec<\/b>\u00a0es un\u00a0<a title=\"Parque urbano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Parque_urbano\">parque urbano<\/a>\u00a0localizado en la alcald\u00eda\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel Hidalgo (Distrito Federal)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Miguel_Hidalgo_(Distrito_Federal)\">Miguel Hidalgo<\/a>, en la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a>. Es el mayor en su tipo en el hemisferio occidental, con una superficie de 810\u00a0ha.<sup id=\"cite_ref-chapultepec.org.mx_1-0\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Chapultepec#cite_note-chapultepec.org.mx-1\">1<\/a><\/sup>\u200b<sup id=\"cite_ref-inah.gob.mx_2-0\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Chapultepec#cite_note-inah.gob.mx-2\">2<\/a><\/sup>\u200b<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Chapultepec#cite_note-3\">3<\/a><\/sup>\u200b Est\u00e1 dividido en cuatro secciones y alberga algunos de los sitios tur\u00edsticos m\u00e1s importantes de M\u00e9xico, como el\u00a0<a title=\"Museo Nacional de Antropolog\u00eda (M\u00e9xico)\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Museo_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa_(M%C3%A9xico)\">Museo Nacional de Antropolog\u00eda<\/a>. Cuenta con tres lagos artificiales, espacios deportivos y numerosas fuentes. Por todo esto, constituye uno de los lugares m\u00e1s visitados por los capitalinos y por los turistas que llegan a la ciudad. Dada la antig\u00fcedad en su ocupaci\u00f3n humana el bosque fue declarado\u00a0<i>zona arqueol\u00f3gica<\/i>\u00a0y contiene numerosos vestigios hist\u00f3ricos y se han hallado cerca de 4 mil objetos arqueol\u00f3gicos<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Chapultepec#cite_note-4\">4<\/a><\/sup>\u200b y est\u00e1 incluido desde el 2001 en la lista indicativa de los bienes candidatos a ser reconocidos como\u00a0<a title=\"Anexo:Patrimonio de la Humanidad en M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Patrimonio_de_la_Humanidad_en_M%C3%A9xico\">Patrimonio de la Humanidad en M\u00e9xico<\/a>.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f47cdf e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"3f47cdf\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ec306f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"2ec306f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe5781d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fe5781d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Biblioteca Nacional, Torre de Rector\u00eda y Estadio Ol\u00edmpico<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78133b5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"78133b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-437 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Estadio-Olimpico.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" \/><\/p><p><strong>La Biblioteca Nacional de M\u00e9xico<\/strong> fue creada por decreto del 24 de octubre de 1833 por el entonces vicepresidente de M\u00e9xico, <a title=\"Valent\u00edn G\u00f3mez Far\u00edas\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Valent%C3%ADn_G%C3%B3mez_Far%C3%ADas\">Valent\u00edn G\u00f3mez Far\u00edas<\/a>; publicado el d\u00eda 26 del mismo mes e incluido en el Reglamento de Instrucci\u00f3n P\u00fablica del 2 de junio de 1834.\u00a0Sin embargo, se estableci\u00f3 formalmente en una voluminosa colecci\u00f3n de leyes y decretos por Maximiliano de Habsburgo en 1865 en el segundo imperio.<\/p><p><strong>Torre de Rector\u00eda<\/strong>. Dada su naturaleza, el exterior del edificio recibe protestas y manifestaciones diversas de parte de la comunidad estudiantil de la UNAM, trabajadores y otros grupos sociales afines a la universidad.<sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Torre_de_Rector%C3%ADa#cite_note-:1-3\">3<\/a><\/sup>\u200b En 1968 en su explanada fue sede del hist\u00f3rico discurso del entonces rector Javier Barros Sierra, el 1 de agosto de 1968 ante unas 150 mil personas \u00abHoy es un d\u00eda de luto para la universidad\u00bb, en donde repudi\u00f3 los asesinatos de estudiantes en el Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico a manos de la Polic\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico y el Ej\u00e9rcito Mexicano.<\/p><p>El\u00a0<b>Estadio Ol\u00edmpico Universitario<\/b>\u00a0es un recinto deportivo multiusos perteneciente a la\u00a0<a title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico<\/a>\u00a0(UNAM), ubicado en la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a>, obra de los arquitectos\u00a0<a title=\"Augusto P\u00e9rez Palacios\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Augusto_P%C3%A9rez_Palacios\">Augusto P\u00e9rez Palacios<\/a>, Jorge Bravo y Ra\u00fal Salinas Moro. Fue inaugurado el 20 de noviembre de 1952 con la apertura de los\u00a0<i>II Juegos Deportivos Nacionales<\/i>.<sup id=\"cite_ref-Lourdes_2-0\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Estadio_Ol%C3%ADmpico_Universitario#cite_note-Lourdes-2\">2<\/a><\/sup>\u200b Es el segundo estadio m\u00e1s grande del pa\u00eds, despu\u00e9s del\u00a0<a title=\"Estadio Azteca\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Estadio_Azteca\">Estadio Azteca<\/a>, localizado en la misma urbe; tiene una capacidad para 72\u00a0000 espectadores. Fue la sede principal de los\u00a0<a title=\"Juegos Ol\u00edmpicos de M\u00e9xico 1968\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Juegos_Ol%C3%ADmpicos_de_M%C3%A9xico_1968\">Juegos Ol\u00edmpicos de 1968<\/a>, albergando las ceremonias de apertura y clausura, as\u00ed como las\u00a0<a title=\"Anexo:Atletismo en los Juegos Ol\u00edmpicos de M\u00e9xico 1968\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Atletismo_en_los_Juegos_Ol%C3%ADmpicos_de_M%C3%A9xico_1968\">competencias de atletismo<\/a>.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd18dda e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"dd18dda\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5182e8f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"5182e8f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1532933 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1532933\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Xochimilco y las trajineras<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d60121 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4d60121\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-438 alignright\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Xochimilco-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Xochimilco-300x225.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Xochimilco-1024x768.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Xochimilco-768x576.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Xochimilco.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>Los or\u00edgenes de Xochimilco se remontan al\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Per\u00edodo Precl\u00e1sico mesoamericano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Per%C3%ADodo_Precl%C3%A1sico_mesoamericano\">Per\u00edodo Precl\u00e1sico mesoamericano<\/a>\u00a0cuando sus riberas e islas fueron el hogar de diversos pueblos. Al inicio del\u00a0<a title=\"Per\u00edodo Poscl\u00e1sico mesoamericano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Per%C3%ADodo_Poscl%C3%A1sico_mesoamericano\">Poscl\u00e1sico<\/a>, Xochimilco era un importante\u00a0<a title=\"Alt\u00e9petl\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Alt%C3%A9petl\">alt\u00e9petl<\/a>\u00a0que fue sometido por los\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Mexica\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mexica\">mexicas<\/a>\u00a0en el siglo\u00a0xv. Desde entonces y hasta los a\u00f1os 60 del siglo\u00a0xx, el territorio de Xochimilco se convirti\u00f3 en uno de los proveedores de alimentos para la capital mexicana.<\/p><p>En el territorio de Xochimilco se encuentran 14\u00a0pueblos originarios que conservan muchos rasgos de su\u00a0<a title=\"Cultura\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cultura\">cultura<\/a>\u00a0tradicional y herencia ind\u00edgena, a pesar del avance de la urbanizaci\u00f3n. Adem\u00e1s, las monta\u00f1as del sur y la zona lacustre del centro forman parte de la mayor reserva natural del Distrito Federal. En contraste, la zona norte de Xochimilco est\u00e1 plenamente integrada a la mancha urbana de la ciudad de M\u00e9xico, y en ella se asientan algunas zonas industriales y de servicios que constituyen parte importante de la vida econ\u00f3mica de la delegaci\u00f3n.<\/p><p>La\u00a0<b>trajinera<\/b>\u00a0es un tipo de\u00a0<a title=\"Embarcaci\u00f3n\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Embarcaci%C3%B3n\">embarcaci\u00f3n<\/a>\u00a0de fondo plano hecha con tablones e impermeabilizada con una goma de\u00a0<a title=\"Petr\u00f3leo\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Petr%C3%B3leo\">petr\u00f3leo<\/a>\u00a0que en\u00a0<a title=\"M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico\">M\u00e9xico<\/a>\u00a0se llama\u00a0<i><a class=\"mw-redirect\" title=\"Chapopote\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Chapopote\">chapopote<\/a><\/i>. Sirve para el transporte de 10 a 25 personas y se usa en aguas tranquilas y poco profundas, con un\u00a0<a title=\"Puntal\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Puntal\">puntal<\/a>\u00a0no superior a 30 cm y una manga de 3\u00a0<a class=\"mw-redirect\" title=\"Metros\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Metros\">metros<\/a>, que se mueve por medio de\u00a0<a title=\"P\u00e9rtiga\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A9rtiga\">p\u00e9rtigas<\/a> apoyadas en el fondo de la masa de agua en que se desplaza.<\/p><p>Es caracter\u00edstica de la zona lacustre de\u00a0<a title=\"Xochimilco\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Xochimilco\">Xochimilco<\/a>\u00a0y\u00a0<a title=\"Tl\u00e1huac\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tl%C3%A1huac\">Tl\u00e1huac<\/a>, al sur de la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">ciudad de M\u00e9xico<\/a>, donde principalmente se le usa para el transporte de mercader\u00edas y turistas en la zona. La versi\u00f3n de la trajinera para fines tur\u00edsticos es la m\u00e1s conocida.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference separada\"><\/sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference separada\"><\/sup><\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0911d6 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"f0911d6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4c9960 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"c4c9960\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec659db elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ec659db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Coyoac\u00e1n<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40b89cd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40b89cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-439 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-300x201.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"201\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-300x201.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-1024x686.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-768x514.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p><b>Coyoac\u00e1n<\/b>\u00a0es una de las 16\u00a0<a title=\"Demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Demarcaciones_territoriales_de_la_Ciudad_de_M%C3%A9xico\">demarcaciones territoriales<\/a>\u00a0de la\u00a0<a title=\"Ciudad de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ciudad_de_M%C3%A9xico\">Ciudad de M\u00e9xico<\/a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Coyoac%C3%A1n#cite_note-7\">7<\/a><\/sup>\u200b y se encuentra en el centro geogr\u00e1fico de esta. Su territorio abarca 54.4 kil\u00f3metros cuadrados que corresponden al 3.6% del territorio de la capital del pa\u00eds y est\u00e1 ubicado al sureste de la cuenca de M\u00e9xico.<\/p><p>El centro hist\u00f3rico de Coyoac\u00e1n es uno de los barrios intelectuales y bohemios de la capital mexicana. Numerosos personajes p\u00fablicos nacionales y extranjeros, tanto artistas como intelectuales y pol\u00edticos, han tenido su residencia en Coyoac\u00e1n o en sus barrios.<\/p><p>Coyoac\u00e1n es la tercera demarcaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico, y la cuarta a nivel nacional, con el mayor\u00a0<a title=\"\u00cdndice de desarrollo humano\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/%C3%8Dndice_de_desarrollo_humano\">\u00edndice de desarrollo humano<\/a>\u00a0en M\u00e9xico<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Coyoac%C3%A1n#cite_note-10\">10<\/a><\/sup>\u200b debido a la intensa actividad comercial existente, alta calidad de sus servicios y educaci\u00f3n, la poblaci\u00f3n flotante que convive y vive en la delegaci\u00f3n as\u00ed como ser considerada una zona de car\u00e1cter residencial y comercial.<\/p><p>\u00a0<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbfd4ce e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"fbfd4ce\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e542f9 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"9e542f9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e9a821 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6e9a821\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo Frida Kahlo<\/h3>\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbcff09 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bbcff09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"text-block-10\" class=\"mk-text-block \"><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-439 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-300x201.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"201\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-300x201.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-1024x686.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan-768x514.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/10abril-Coyoacan.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>El\u00a0<b>Museo Frida Kahlo<\/b>\u00a0es el recinto cultural m\u00e1s representativo de la artista mexicana, as\u00ed como es contenedor de parte importante de su legado art\u00edstico y conceptual. Es una\u00a0<a title=\"Casa museo\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Casa_museo\">casa museo<\/a>\u00a0ubicada en la Colonia Del Carmen de la\u00a0<a title=\"Coyoac\u00e1n\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Coyoac%C3%A1n\">Alcald\u00eda Coyoac\u00e1n<\/a>, que corresponde a uno de los barrios m\u00e1s tradicionales y bellos de la Ciudad de M\u00e9xico. A pocas cuadras del Museo, se encuentra el centro de Coyoac\u00e1n.<\/p><p>Tambi\u00e9n conocido como la\u00a0<b>Casa Azul<\/b>, es de los museos m\u00e1s concurridos de la zona. El inmueble, que hoy resguarda y exhibe una colecci\u00f3n de piezas de diversa \u00edndole, perteneci\u00f3 a la familia Kahlo desde 1904. Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de la muerte de la pintora, en julio de 1958<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference separada\"><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Museo_Frida_Kahlo#cite_note-2\">2<\/a><\/sup>\u200b, abri\u00f3 sus puertas al p\u00fablico como casa museo.<\/p><p>En la Casa Azul vivi\u00f3\u00a0<a title=\"Frida Kahlo\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Frida_Kahlo\">Frida Kahlo<\/a>\u00a0(1907-1954) la mayor parte de su vida; inicialmente, junto a su familia y a\u00f1os despu\u00e9s, con\u00a0<a title=\"Diego Rivera\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Diego_Rivera\">Diego Rivera<\/a>\u00a0(1886-1957). Asimismo, personajes del ambiente art\u00edstico e intelectual de la primera mitad del siglo\u00a0xx, tanto mexicanos como extranjeros, se hospedaron en la residencia, atra\u00eddos por la cautivadora pareja de artistas<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14586ac e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"14586ac\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f92937 elementor-widget elementor-widget-google_maps\" data-id=\"9f92937\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"google_maps.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 20-12-2023 *\/\r\n.elementor-widget-google_maps .elementor-widget-container{overflow:hidden}.elementor-widget-google_maps .elementor-custom-embed{line-height:0}.elementor-widget-google_maps iframe{height:300px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-custom-embed\">\r\n\t\t\t<iframe loading=\"lazy\"\r\n\t\t\t\t\tsrc=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=Mexico%20DF&#038;t=m&#038;z=11&#038;output=embed&#038;iwloc=near\"\r\n\t\t\t\t\ttitle=\"Mexico DF\"\r\n\t\t\t\t\taria-label=\"Mexico DF\"\r\n\t\t\t><\/iframe>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a97ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"39a97ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\r\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87dee e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"de87dee\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0537717 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0537717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"font-size: 18px; font-style: normal; font-weight: 400;\">Alojamiento previsto: &#8211; M\u00e9xico D.F.: <a href=\"https:\/\/www.hotel-casablanca.com.mx\/\">Hotel Casa Blanca<\/a><\/h5>\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>10 de abril (17) &#8211; M\u00e9xico. Visita de la ciudad, Xochimilco Desayuno y visita de la ciudad. el Z\u00f3calo, el exterior del Palacio Nacional, la Catedral Metropolitana y las ruinas del que fue el mayor templo de los aztecas. Haremos tambi\u00e9n una visita panor\u00e1mica del bosque de Chapultepec, cruzaremos luego la poblaci\u00f3n para llegar a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":425,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/422"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=422"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":445,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/422\/revisions\/445"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/425"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}